死後，我成為地府的牛頭馬面(999)最終章

故事已經送入最後階段，好感謝各位既支持!
希望各位巴打比個正評細佬，當係支持我!

如果各位未睇過呢個故事，都好希望你地比個機會我，用十至二十分鐘睇下post1，或者大家有意想不到既收獲。

post1:

post2:

再次感謝各位巴打!!!!!!!!!!

留名

終於開新post

lm

咁快完

一入來比左正評先！

差唔多啦
或者會用全新角度開續集

新post要有文架喂🤦🤦🤦

皮已正 繼續支持

新po lm

推

30正出
thx巴打

冇文開新post
唔岩規矩喎巴打

評己正，快d出文

3個

新post比正評先

正評

黃照最後一次觸及鐵閘與木門，象徵要與生活數十年的故居說再見，就讓自己親自向陪伴自己與小孩成長的一事一物逐一致敬。

屋內的燈光從門縫透射而出，屋內不是一片寧靜而是充斥吵架的聲音。

黃照止步，從門縫出竊竊收聽兒子爭執的內容。

「我一早就話送老豆去老人院，你地又唔聽!出左事又冇人照顧佢!你地有冇尊重過我呢個大哥?」大哥激動說道。

「我地唔尊重你?老人院對班老人家幾差你又知唔知?送老豆過去姐係送死啊!三弟你話係唔係?」二哥與大哥又針鋒相對。

「你地有咩資格出聲?咁多年黎都係得我一個陪住老豆，你地有幾可番黎探佢?」三哥不屑地說道。

這樣還算是孝順嗎?

凡人總以為滿足親人物質需要便是孝順表現，這樣與農夫飼牛無異，亦只是單單提供物質而非心靈上的照顧，把父親當作畜生，還算是孝嗎?

黃照愛子心切，或許對孝的標準實在太低。

「你估我唔想陪?你知唔知做醫生有幾忙?oncall 36小時啊!我都要搵食，我都要養家架!屋企水電煤家用有咩野唔係我比?」大哥反駁。

「得你一個忙?我做老師，三弟係律師，大家各有各忙，老豆大家都有份架，你唔好一個忙字就推卸責任?」二哥大力拍案，不甘示弱。

「我忙極都會陪住老豆，你地呢?你地對上一次番黎同老豆食飯係幾時既事?耐都我都唔記得。」

大哥與二哥沉默了好一陣子。

「老豆既死大家都唔想，今日係老豆回魂，時間都差唔多，大家唔好再嘈。」大哥深深吸了一口氣。

黃照慢慢推開木門，三兄弟亦發現父親回到家中。

評已正 加速 post 1追到post 3 希望有驚喜
Btw 羅文怡個女最後冇交代既

上次見你推得咁辛苦
新po幫手先

可能最後會講

thx巴打

新post留名

樓主係咪重覆貼咗

推推

係喎

「阿爸!」三兄弟走往門前迎接父親。

黃照一言不發，只是默默地前往飯桌坐下。

「阿爸……我地三兄弟等左你好耐……你終於番黎啦。」大哥語氣沉重，盡可能掩蓋傷心的情感。

「我地準備你最中意食既野，阿爸你快d睇下!」三哥把指著餸菜逐一介紹。

「清蒸老鼠斑。」

「八寶鴨。」

「阿七鮑魚扣鵝掌。」

「炸子雞。」

「芝士龍蝦伊面。」

「西蘭花帶子斑片。」

二哥介紹食物時，充滿信心，我從他的眼神中看出真誠，真誠為父親準備一頓豐富佳餚的心。

一入黎就有文

super

但啲餸其實佢唔鍾意食？

劉明

食三弟個啲？

全部都係買嘅
佢想食一餐係佢地煮

樓上2位巴打都岩岩地

巴打記得我嗎？

幫手推推先，皮已正

輝哥同張伯係同一個人？

黃伯話張伯咁後生就走咗
但張伯又講到自己係大哥咁
姐係邊個大啲？

推呀

張伯同輝哥2個人黎
黃照出生入死既戰友係輝哥

加速

1030再出

新post入來 輕輕一推 再俾個正評

thx巴打
咁快食2個負皮

文呢文呢

說好的文呢

黃照用筷子挑挑撥撥面前的鮑魚，輕輕搖搖頭嘆氣。

「老三，我都九十幾歲人，你認為我仲食到鮑魚咩？」黃照用那微微顫抖的手，握著筷子用力一篤，鮑魚韌度十足，難以插進去。

黃照已達高齡，這些食物根本難以咀嚼消化。

「其實係你中意食，阿爸根本唔中意，但我知道你有心就得！」黃照勉強展露出微笑，示意兄弟起筷。

三哥紅著臉，微微點頭後垂下頭，目光迴避父親。

「都話左你架啦老三，你有冇用心照顧阿爸！連阿爸中意食咩都唔知？」大哥指責二哥。

「兄弟對於你黎講係咩野？」黃照用筷子指向大哥。

「兄弟......? 」大哥來不及反應，只能支吾以對。

「兄友弟恭！兄弟如手足！」黃照盡量扯開沙啞的嗓門。

「香城大學醫學院一級榮譽畢業！你中化拎A,但你連咁簡單既中國文化都唔記得？」

新post 留名

緊係記得啦

hi巴打

「係......好對唔住啊爸爸」大哥不發一語，呆望著桌子。

「我走左之後，長兄為父！你唔單止對唔住我，仲有對唔住你2個細佬！」

回魂夜，黃照沒有感傷的離別，只有發人深省的教誨。

回魂夜，黃照用人生僅餘的時間為兒子上了最後一堂課，一堂終身受用的人生哲理。

沒有享受，只有教授，養兒一百歲，長憂九十九。

「老二，最近新學制中文科教緊咩野？」黃照對二哥發一枝冷箭。

「最近呢......都係中國文化之類.....」老二結結巴巴地回答。

「教緊咩野中國文化？」黃照追問，眼神凌厲。

求100正

「好似......係墨家......」作為教師的老二面對父親像是一個學生，接二連三回答老師問題。

「墨家，你仲記唔記得墨家十論既兼愛？」黃照連番追問，把眼前學生逼迫得無處可逃。

老二差點要放下筷子，舉高雙手投降。

「記得......係墨家最重心既思想......因為兼愛，繼而非攻，減少攻伐，有利國家。」老二把課堂內容一一陳述。

牛頭馬面與一眾陰差亦上了一門中國文化學科，回魂夜變成了上課夜。

「兼愛既重點，係到超越親人之間既愛，儒家亦提及老吾老以及人之老，幼唔幼以及人之幼，所有愛人都係由親及疏，但係你地有冇兄弟相愛？」黃照狠狠掃視他們三兄弟。

「老人院又好，屋企都好，老豆只想你地唔好嘈交。我知你地有心就得。」黃照輪流將鮑魚夾到三兄弟的碗筷。

「做兄弟既，最黎要有福同享，咁我走都走得安落。」黃照輕輕呼了一口氣，為中國文化堂劃上句號。

黃伯

聽日見大家

當年我中化卷都係拎A
好記得當年教嘅四家 儒道墨法
真係畢生受用

突然好有深度

冇教訓到三弟
諗返黃伯都幾慘，打仗打咗大半世人，晚年想享下子孫福就個個都唔上心

佢陪得最多都唔太講得落ge

正皮

扮工等睇股

由其是係d孫

中化拎a好勁

「阿爸，你放心。我會好好照顧細佬。」大哥夾了一塊魚肉給父親。

「家嫂，希希同望望呢？」黃照左顧痴盼，掃視屋內所有能見的角度。

「阿爸......佢地有d唔舒服......所以我叫佢地留係屋企休息。」二哥面有難色，似乎在掩飾真相。

黃照盡顯失落表情，生命最一刻亦不能弄孫為樂，可算是人生其中一個遺憾。

「係啊......希希氣管敏感，呢排天氣反常，記得叫家嫂小心希希身體，唔好比佢凍親啊。」黃照把碗中的魚肉送往口中。

「老三，如果下次你地食飯，千奇唔好比望望自己夾魚食，d魚多骨，我怕望望唔識挑番出黎。」黃照用筷子左挑右撥，檢查魚肉。

老三含著淚點點頭。

歲月是一座橋，老年人在橋頭分享自己的經驗與故事，中年人在橋中段向前人取暖，而新世代卻在橋尾追趕著中年人的步伐。

老年人與新世代，永遠隔著一段難以跨越的距離。

如果睇緊但未留正評既巴打就比一個我

一見到個post就正皮

一瞓醒就有故睇

縱使可以見面，可以傾訴，卻難以真正交心，成為朋友。

希希與望望年輕尚少，對爺爺的苦心亦不了解，他的關心只是廉價與沉悶。

「食飯，大家唔好愁眉苦面！寧吃開眉粥，莫吃愁眉飯！兩位大哥都辛苦啦，起筷！」黃照將鮑魚夾到我們的碗中。

「你識唔識食鮑魚架？你同我切左佢？緊係要成隻食先至過癮！」文怡的責罵聲傳進我的耳畔。

那天是發薪水的第一天，我差不多把兼職的薪水全用於文怡的生日晚餐，可惜卻不被領情，她邊吃邊罵。

但我還是很開心，我相信文怡願意把一年最重要的日子選擇與我度過，是肯定了我的地位。

當我再次吃著鮑魚時，我亦沒有切成細塊。

正ed

尋晚由post1開始追到宜家
live咗
無文啦，生存唔到啦
寫快啲救下我
個個post都留咗正皮

晏少少有
thx巴打

「白飯魚蒸蛋。」大哥突然說道。

我牢牢地看著大哥，大感不惑。

「白飯魚雖少，但團結就係力量，就算死都要起埋一齊。正如我地三兄弟一樣。」

白飯魚領悟出大道理看似牽強，但正因牽強卻更能突顯平凡家庭的教育之道。

重點不在白飯魚蒸蛋，而是從少到大，父母的諄諄告誡，兄弟友好和睦團結。

「阿大，講得好！」黃照拍拍老大的肩膀。

「阿爸，我即刻煮比你食，你要等我！」大哥隨即走進廚房，三弟亦入內幫忙。

客廳只剩下二哥與黃照。

「老二，百行以孝為先，你知唔知道？」黃照盯著老二問道。

more正皮

俾左啦

More文

比左
More 文

真絲嚟
乃念巴打出咗文
就唔同你計較
追故先

「知道......」老二緊張得紅著臉。

「家嫂，希希同望望唔孝順我都唔緊要，最重要既係佢地要孝順你！你要記住，小朋友要賞罰分明，就好似行軍打仗！」

黃照，原來早已看穿老二的謊言。

「阿爸......好對唔住......真係好對唔住......」二哥熱淚盈眶。

「養不教，父之過。我只係想你好好教希希同望望。」黃照微微一笑。

人到老年，爺爺心底裡最愛的便是孫兒，可惜孫兒心裡卻沒有他的存在。

大哥與二哥將白飯魚蒸蛋放到飯桌上，一縷縷的熱氣從水蛋散發。

咁都多謝絲打

「阿爸，食一啖試下！」大哥將蒸蛋放在黃照碗中。

黃照沒有立即吃下蒸蛋，只是輪流為三兄弟盛了一匙蒸蛋。

「三兄弟啊，要記住我今日講過咩野！」黃照依然沒有吃下蒸蛋。

「三兄弟將蒸蛋送往口中，面面相覷，一切盡在不言中。」

「爸爸......我地明白......你都快d食。」大哥的淚珠滑落在桌子上。

「最美好既感覺，留係心中就足夠！白飯魚蒸蛋，始終係同兄弟食先至最好味。」黃照展露笑容，拿出紙巾為大哥拭去淚水。

「今日就破例比你喊一次，以後就唔準隨便再喊！要記住男兒流血不流淚......」黃照的淚水亦應聲滑落，一滴接一滴掉在桌上。

四父子相視而笑，相視而哭。

140正皮

屌 最新呢幾段寫得好好搭緊車睇好心up

多謝巴打誇獎

黃伯真係好識教仔

好可惜啲仔去到最後先明

我岩岩先發現係po係999

留名睇推到1000

通常失去先會珍惜

難少少喎

LM

「黃照，時間差唔多啦，係時候要番去。」馬面為傷感的氛圍再增添離別的感傷。

「係既兩位大哥！」黃照緩緩從飯桌站起身，隨即步向門口

三兄弟追趕父親的步伐。

「阿爸！阿爸唔好走......」三兄弟說道。

「你地細細個果時，都好中意係門口叫我唔好走，但我要番工搵食。一切一切都好等我可以重溫昔日既情景。」黃照推開木門，拉開鐵閘。

又回到最初的起點。

「真係要講再見啦！你地三兄弟要乖！」黃照轉身揮手道別。

三兄弟點點頭，以淚水與微笑目送父親最後一程。

黃照此行，的確無憾。

圓滿了

黃照呢位爸爸真係無得頂
唉。。。

聽日放假，希望有文睇

岩岩收工 輕力一推
仲以為呢個呀伯d仔係馬面細佬派黎添

「兩位大哥，做咩你地咁耐先番黎架？」駐守陰間入口的陰差問道。

我疑惑地盯著他，馬面一向準時，怎會遲到？

「唔會既，我地一向都好準時。」

「就係一向都好準時，係今次遲左咁多先至奇怪，我仲以為你地有咩事。」陰差擔憂地說道。

「放心放心，冇事。」

難道馬面出錯了？但他的時間觀念一向拿捏準確。

馬面沒有聽見陰差的說話，只是一路往前，把黃照帶回牢房。

我亦緊隨其後，同時準備押解另一位亡者回魂。

路途上，腦海突然湧起一股幻想，我在幻想母親回魂當天的情況。

到底誰會迎接母親，目送家母最後一程？

我的記憶還缺少了那個部份？或者回魂當晚，自有分曉。

冇問題啦放心

加油！正故！

今晚仲有冇？

應該冇啦
聽朝見大家

繼續推

加油呀巴打
比你整喊咗好多次

thx啊巴打，你畫畫真係好靚

巴打言重啦

黃伯好真實 但又虛無
真實在對三個仔既感情
虛無在好多阿爸其實唔會講出口
唔識同仔女溝通

全中

推到出1000

用人生僅餘的時間去為兒子上最後一課
亦是父親亦是老師 做到黃伯個仔真係有福

我都想做黃伯個仔

「幾多對持續愛到幾多歲，不轟烈如何做世界之最，千夫所指裡誰理登不登對......」牢房傳來陣陣歌聲。

竟有亡者於地府高唱，此人確是前所未有。

我打開牢房入內，年輕男子中斷了歌聲，慢慢回頭望向我。

我們四目交投，年輕男子外貌俊俏，一身古銅色肌膚，典型健碩身材的陽光男孩，配以目測185的身高，可稱得上了「男神」。

「甚麼叫絕望，抬起眼望望，如今我在你面前呈堂隨便收看，靈魂被抽乾，殘留著軀幹。」年輕男子對著我高歌一曲。

「楊康，今晚係你既回魂夜，我地黎帶你番凡間。」我強裝若無其事。

說實話，他的歌聲確令人聽出耳油。

「唔該兩位大哥。」楊康說話聲線響亮。

一舉手一投足，的而且確是充滿自信。

男神

各位未比正皮細佬既巴打就快d可憐下細佬

正皮左啦

「陰間太多人與車，墳場鬧市人醉夜，害怕下棺等很久黑車，行汀九
會快些。」楊康輕輕歌唱，沒有一刻能夠停下。

「多少往事仍在心頭，孟母煲湯這景致令我憂愁。」楊康一歌不是歌詞從何而來，但的確是地獄寫照。

每個亡者多多少少也有未曾了願的心事縈繞在心頭。

望見孟婆煲湯的情景，回想在世時所執著的往事與樂事將忘記得一乾二淨，確實令人憂愁。

沿路上，地府一眾亡者與陰差亦被其歌聲所吸引，有的頓足注視，有的竊竊私語，有的拍手叫好。

唯獨馬面不以為然。

「分！開！簡！單！抹去往事極難，幾多溫馨燭光晚餐......」楊康唱得七色上面。

我緊係知道

屌你死咗都係咁唱歌 好難頂

咁好唱口

「楊康，不准隨便大呼少叫騷擾亡者！」作為牛頭始終要以身作則。

「牛頭大哥，我唔係大呼少叫，我係表達緊自己既心情。」楊康抬頭凝望上方。

「唔知lydia近排點呢？」楊康以擔憂的口吻說道。

又是一個痴心情長劍。

回到故居，竟是山頂獨立屋，氣派非凡，外觀已是冠冕堂皇，樓高三層，氣勢磅礡。

「Lydia......原來你仲未訓。」楊康仰望著三樓點點燈光。

踏入屋內，一陣陣鈴聲傳入我們耳中。

鈴聲使我們心生戒備，猶記起上次護中官員魂魄途中，馬面親弟佈下的風鈴陣。

華哥緊張得把降威棒架在楊康的脖子上。

「一陣風鈴聲姐，點解你地會咁緊張？why why tell me why?」楊康一面狐疑又帶點輕鬆。

Lydia~迷離的眼眶

呢個亡者真係好煩

樓主呢排肯定追緊射鵰
btw 又作得幾好wo啲歌

李一桐

人地靚仔 你吹咩

係咪mk仔嚟

幾好 個個唔同姓格

呢樣冇諗

係啊，想有多d火花

「各位唔使緊張！」馬面一馬當先，左右探頭視察屋內有無異樣。

風鈴聲響起不久，一個黑影緩緩地從二樓樓梯影射，究竟他是誰？

我專注地看著黑影，我相信其它陰差亦有同樣舉動。

一位拄著柺杖，滿頭白髮的老婦從樓梯緩緩下來，步履蹣跚，一面憂容地望著前方。

「阿康！」老婦慢慢抬頭，看見楊康的存在。

作為母親，失去生命中唯一的心靈依靠，面容自然憂悴。

失去生活依靠尚可憑籍雙手，節吃慳穿地過活，但失去了兒子的陪伴，沒有了心靈依靠，老人家恍惚不知為何而生。

楊康拼命奔跑與母親擁抱，兩人相視而哭，淚流滿面，悲傷的哭泣聲代替了楊康的歌聲，充斥屋內。

「我真係好掛住你，冇左你，我都唔知點算好......」老婦將頭埋在楊康的胸口。

呢幅圖玩到唔少人

呢幅係真架，去到第159條就會停

邊到有

「命運就算顛沛流離，命運就算曲折離奇，命運就算恐嚇著你做人沒趣味
,別流淚心酸，更不應捨棄，我願能 一生永遠陪伴你......」楊康以抽咽的聲音唱著歌。

我願能一生永遠陪著你，每位亡者畢生的心願。

「就算我死左，我個心都會一直陪著你，從此我就住係你心入面，係你餘下既人生中，我只做一件事。」楊康的笑容混雜淚水。

「就係長住係你心入面，陪你笑，陪你喊，你話好唔好？」楊康輕撫母親的白髮。

「阿康......我唔捨得你。」母親緊緊抱著楊康。

「你將我既骨灰放係屋企，咁我就可以陪住你！」

「阿康......」母親情深款款地凝視楊康。

兩人面部距離越貼越近，最後鼻尖互碰。

他們突然擁吻起來，楊康左手輕輕按著老婦的頭部，右手卻在她的背部遊走。

老婦將手伸進楊康衣袖，指尖在古銅色的肌膚中自由走動。

我被眼前的境象嚇傻了眼，可以用目定口呆去形容。

真愛
骨灰放屋企會變陰宅

wtf痴撚線情節

唔通係老婆

所以係痴線情節

老婆，冇錯

快d200正

老婆
少女唔鋤

係重口味左少少

好重口味

食飽飯無耐咋
啲情節有無顧下讀者感受㗎
不能只有我看見

推上嚟畀大家一齊欣賞

連同旁邊的一眾陰差，包括經驗老到的華哥亦目不轉睛。

馬面也罕有地牢牢看著他們親暱行為。

「只知道是時候拿著鮮花，將心愛預留在盟誓之下,共你漫遊在天邊，看著低窪，想起我倆在某天白頭，無窮犧牲也不怕。」

楊康突然跪下，用指公與食指造成一個小小的圓圈，把小圈套在老婦的無名指。

「我相信就算旁人對我地既愛情點樣指指點點都好，依舊唔會減少我對你既愛，lydia請你嫁比我，做我既楊太。」楊康從下而上的眼神流露出堅定與誠懇。

Lydia,原來老婦就是楊康的愛人，一段跨越年齡限制的愛情，打破世俗眼光。

法國總統

馬卡龍 啪啪啪

嘩屌

1030出埋最後一篇，請巴打幫幫推

就200

Pish

幫你200左

推啊

好想即刻負皮

唔好

完啦？

no啊

最後？

愛，本來是兩情相悦的事，但不知何時開始，凡人為愛情設下種種限制。

年齡是愛情的障礙，因為年齡，情侶被剝奪真心相愛的權利，飽受世俗無理指罵，真摯的愛情被物化成交易，物化成商品。

凡人總是不能明白愛的真諦，令自己產生千萬煩惱絲。

「從來事情並不容易，明白愛沒有許願池，是你不計付出，花光青春賭注
,只等一個約誓，而我竟這樣無知。」老婦以歌聲表達心聲。

「阿康，你仲唱得好過柏豪。」老婦一面淚痕，緊握楊康的結婚戒指。

「我願意成為你既妻子。多謝你唔理世俗人既眼光，一直陪伴我，花光自己既青春黎陪我呢個老太婆。」老婦輕輕一吻楊康的面頰。

「唔係陪，而係大家互相扶持，一齊度過每段美好時光。」楊康輕撫老婦的臉。

一眾陰差由剛才目定口呆的反映轉變為感動。

一段不理世俗眼光的愛情，是真摯而純潔的愛情。

「各位大哥可唔可以幫我一個忙？」楊康問道。

我諗樓主應該係講今晚最後

冇錯

今日到此為止，感謝各位巴打支持。
黎緊會有新故，希望各位仍然支持細佬

吓？成個故完左啦 定我誤會左

今日出完，聽日會繼續

睇下好唔好睇先

應該ok掛

我想睇唔同既亡者小故事多過主線

加油巴打， 好多位都睇到眼濕濕。第一次追故就睇到個咁高質的， thank you!

完

未啊
係尋日既最後一篇

今日夜晚見

假如細佬今晚出唔到，聽日都會出番今日既

完？

未啊

樓主今晚又佳人有約 ？

朋友食飯

係咪好老嘅阿婆？你要送花俾佢

樓豬出文咁慢 驚唔驚要落地獄

夜晚啦

live左

不了

唔好啦遲下出快d

各位巴打聽朝見

樓主 你出得咁慢 牛頭手上份罪過表又要寫花你架啦

又無文

幫手推

好慢呀 加速

文

今日會找番數，放心

等緊你

巴打又咁早？

華哥點點頭。

「我希望各位能夠成為我同lydia婚宴既客人。」楊康盛意拳拳邀請我們。

馬面沒有回答，只是一路走向飯桌下，示意我們坐下。

我點點頭回答楊康。

沉默是今夜的答案。

桌上盛滿佳餚，每道菜式亦所費不菲，準備這頓晚飯，想必耗費了不少時間。

楊康未有坐到飯桌，而是走向客廳的木櫃裡仔細找尋東西。

左翻右找，既著急又緊張，櫃子的物品全都散落一地。

未幾，他拿著即影即有相機走向飯桌。

照片將會為凡人捕足美好時光，留下重要回憶。

海外JJ

雖然，這張照片將會是白費心機。

「兩位大哥，可唔可以再幫我一個忙？」楊康誠懇地看著我們。

「你要有心理準備，拍出黎既相係見唔到你。」我指著楊康手中的即影即有相機。

楊康嘴角微微向上，毫不意外。

「我一早知道，畢竟人鬼殊途，邊有可能單憑一部即影即有就影到我。」

我微微點頭，從楊康手中接過即影即有相機。

楊康與lydia站在飯桌後方，照著鏡子，互相為對方整理儀容。

「甜蜜蜜，你笑得甜蜜蜜。」lydia輕吻一下楊康笑得幸福滿溢的濕潤紅唇。

「喜歡你，那雙眼動人，笑聲更迷人，願再可，輕撫你，那可愛面容。」楊康伸出雙手，由左右兩旁的耳珠由上而下輕撫到lydia的下巴。

他們沒有華麗的禮服，盛大的婚宴，但卻有一顆純真的內心。

...........

做咩

重口味

咩話 咁快最終章
咁循例留個名先

要治本必須重口味

有冇依依不捨

婚姻不再考量到物質，亦非交易，而是愛情的結晶品，給予對方一個肯定與承諾。

楊康從後抱著lydia,一副幸福洋溢的模樣，亦能感受lydia甜絲絲的笑容。

我按下即影即有照相機的快門，把這一幕記錄在照片當中。

「老婆，等我抱起你好唔好？」楊康扶著lydia的腰部，準備抱著她。

「唔好啦，我都一把年紀......唔通仲學似d後生仔咁樣咩。」lydia輕輕搖頭。

「真正既愛情，從來都唔需要理會旁人既目光。愛情係我地兩個既事，同其他人冇關。」楊康不說不由，立即抱起lydia。

最後，lydia笑了一笑，又再輕輕吻了楊康。

我把握時機，按下快門，「喀嚓」一聲，捕捉他們的美好時光。

「影相係一件好有意義既事，呢種感覺就好似你分享左某一個人既美好時光。」楊康拿著兩張即影即有，輕輕搖晃。

回憶起李雪君與我的合照，到底我的一生，被誰人分享了生命中的美好時光？

不出所料，兩張即影即有亦不見楊康身影，只有lydia一人孤獨地站在飯桌後面。

楊康拿出塗改液，在lydia身旁塗出自己的輪廓，一絲不苟。

「老婆，呢兩張就係我地既結婚照，每人拎一張，記住要好好珍藏。」楊康把一張照片遞給lydia。

「阿康，你想唔想永遠陪住我。」lydia從楊康的手中接過照片。

出事了出事了

又有個攪事

請左馬面細佬黎搶魂

你估下

「我當然想，我時時刻刻都想係你身邊陪住你。」楊康情深款款，但眼神卻帶點錯愕。

「我有方法。」lydia從身後拿出鬼仔像。

竟然如此！難道羅文怡與此事有關！風鈴陣又由他們所佈置？

「生老病死乃人生必經階段，不可對抗天命，亦不能逆天而行，牛頭你知道嗎？」馬面盯著我，開始說教。

我明白馬面的用意，他真的慢慢改變。

既然不能阻止親弟作孽，唯有令他作孽不成。

雖不能為他減輕心中惡念，但卻能減少受害者。

「馬面大哥，牛頭謹遵教悔。」我配合馬面說道。

「呢個公仔......」楊康本能反應驅使下，後退數步。

「只要你願意，呢個公仔就會成為你既軀體，我地一定可以幸福快樂咁生活。」lydia步步走近楊康。

「亡者錯過投胎機會，飄流於凡間就會永不超生，我講得岩唔岩啊馬面大哥？」我扯高嗓門。

牛頭與馬面的用意很明顯，楊康的肢體亦反映出心中的顧慮。

「如果，今日我唔跟牛頭馬面番地府，我就冇機會投胎。」楊康開始與lydia保持2秒距離。

「但你可以永遠陪住我，同我走過人生最後一段路......」lydia又再步步走近楊康。

「Lydia,愛情唔係咁自私......你有冇諗過我既感受......」楊康還未接受眼前的愛人竟然是如此自私。

「愛情一向都係咁自私！係你出爾反爾，你講過永遠都會陪住我！」

「你令我好失望......為左自己，你可以放棄愛人既命運。」楊康走向馬面身旁。

楊康明顯選擇了自己。

more巴打
晏dd再出

阿康好波

岩岩結完婚就鬧交

死老女人仲唔放過D後生，同香港第一老而不董建華一樣咁乞人憎

生命終有時 當養佢果個死左 ，咁無人供養 終墮餓鬼

「楊康，你呢個賤人！我要同你恩斷義絕！」lydia將手中的照片撕成碎片。

因愛生恨。

愛情本不是種善因得善果，埋下愛的種子卻不一定會得到收成。

愛情就是如此奇妙，從不存在一分耕耘，一分收穫。

這是文怡其中一樣教會我的道理。

「你走！我唔想見到你！」lydia尖叫著。

楊康彎腰逐一執拾碎片。

「就算你唔再重視我地既關係，我都唔會忘記係呢一刻之前既快樂時光。」楊康微微一笑。

咁戲劇化

但話Lydia自私，其實楊康都係選擇咗自己

Ff到係個啊婆咁講野就打左個冷震

打和啦 super

阿婆加葱花，要烏冬嗎？

如果代代有人供養呢

咁就要睇用黎做咩 有人養係為左超渡佢地 例如佢幫你中六合彩 你幫佢捐錢，佢積夠功德咪走，用黎做邪野既，用血精供養，害人無數，耐左咪有機會咬番你，你養既同時佢都修緊法，會做惡鬼（好似係）

但問題係如果冇人再供養佢呢

遊魂野鬼

如果有人養開跟住無養 佢又有咁上下法 有機會週圍搞人

姐係佢會搞死人？

咁又唔清楚 不過成日都有搵替身 聽唔小 水鬼呀 捉下人跳樓呀

果d唔係枉死鬼咩

鬼仔就唔知

聽過人地講唔養就要搵間廟安置佢

「唔使你可憐我，你唔好再係到扮情聖，我做左60幾年人，有咩男人未見過！你立即消失。」lydia青筋盡現，指向大門。

「雖然只係做左20幾年人，但你卻係我生命中，唯一既女人。」楊康默默地走近lydia, 把自己所保留的照片交給她。

Lydia遲疑了半秒，未有即時接過相片。

楊康把照片往她的衣袋一塞。

「希望你，能夠記住我地之間既美好回憶。」

楊康手中緊握被lydia撕成碎片的照片。

「走！」lydia依舊尖叫道。

「Lydia, 你係我今生既唯一。」楊康向lydia揮手道別。

Lydia停止尖叫，只是指著門口，示意楊康離開。

好重口

停啦 頂唔順

no,就快完

再加速

快啲

奇怪的是，她沒有強劫楊康的靈魂，是他對楊康太有信心，認為他會不顧一切放棄投胎，還是良心發現，不想強迫楊康留在凡間？

無論如何，反正楊康已跟隨我倆回到地府，總算放下心頭大石。

楊康低著頭，把撕成碎片的相片拼湊在一起。

縱使照片能夠復原，但回憶可以嗎？

仔細一看，楊康不是依照著相片的正片拼湊，而是從背面拼貼。

照片越來越完整，花白的背面竟顯現文字。

「Lydia......lydia!」楊康雙腿發軟，跪在地上。

好緊張

張相做左手腳

巴打比多幾個正皮先啦

想睇完先訓

「勿念，順風。」照片背部顯現了lydia的文字。

「點解......點解你要咁做......」楊康執著碎片痛哭流淚。

原來lydia一直以來都是用苦肉計，讓楊康了無牽掛回到地府。

真相總是殘酷，但與其長痛倒不如短痛。

痛哭一場，總比眷戀凡間，墮入餓鬼道好。

「我要番去！」楊康拼命掙扎。

馬面手執長矛一掃，楊康隨即倒地。

「亡者不得私自回到凡間。」馬面擋在楊康面前。

「老......婆......」楊康拼命在地上蠕動。

「如果你真係愛佢，就照佢意思去做，唔好白費心機。」我執著楊康的衣領，把他從地上拉起。

從他如何拼命掙扎，亦只是徒勞無功。

假如真相的代價是傷痛，凡人還會堅持找尋真相嗎？

早咗入嚟 係個咁緊張嘅位停

仲有冇

楊康已完
聽日見大家

文！！！！

自推

早晨啊巴打

早晨啊

早晨兩位巴打

不經不覺，母親回魂之日已到，我選擇把真相掩蓋。

楊康事件正好提醒自己不要犯下任何過錯，不要讓母親對我的身份起疑。

「亡者梁美霞，我地黎帶你番去凡間。」我走進牢房，竟不自覺地輕聲說道。

「有勞兩位大哥。」梁美霞站了起來。

本以為自己尚有機會將坐在地上的母親扶起，藉此牽著她的手。

「牛頭大哥，請問係唔係每個亡者都會行過呢段路？」母親東張西望。

「係，每位亡者都會途經此路回到凡間。」我的視線偷偷留在母親的面頰。

「唔知阿俊走呢條路既感覺，係點呢？」母親呆呆地看著兩旁事物。

我沉默不語，因為牛頭不知道梁美霞兒子的感受。

「達俊一定會好驚，佢由細到大都好驚黑......」母親自問自答。

回到故居，竟然是似曾相識的感覺，那種感覺不是年代久遠，在腦中而化成模糊一片的記憶。

這種感覺伴隨著記憶是真實存在，歷歷在目。

這裡，是李雪君的故居。

我暗自希望母親與李雪君沒有關係，至少起碼不要與我扯上關係。

我們穿過鐵閘與木門，一切熟悉的景象映入我的眼簾。

Live左

巴打睇得太快

Live 左

應該係出得慢

同意

我盡力架啦

我獨自走到相眶前，凝望相同的照片，但卻有不一樣的感覺。

唯獨不同的，就是相眶上多了兩張照片。

簽署離婚證書，郁達俊與李雪君的名字出現在文件之上。

「再見亦是朋友，我們因了解而分開，算得上是和平分手。雖然我們不是夫妻，但我們都是媽媽的好兒女。」

我與雪君的感情確實存在，只是我選擇遺忘。

我跪在街上，流淚痛哭。

「達俊哥哥精心準備的表白，卻以失敗告終。但不要緊，妹妹永遠支持你。」

一個美好得在現實根本不會出現的妻子竟然在我身旁一直默默守候。

我竭力忍著淚水，將過往的記憶當作是別人的故事隨意瀏覽，裝作與自己毫不相關。

「呢個女仔，真係一個好新抱。」母親輕撫相片，沉重說道。

「佢地兩個係？」我故作不知，等待母親把故事娓娓道來。

「呢個女仔，係我既新抱，亦都係我個契女。」

「雖然佢同我個仔離左婚，但佢仍然念及我同佢既感情，願意留係到照顧我，佢真係一個好人。」母親的說話一刀一刀刺進我的心房。

「佢一定會上天堂，你地話係唔係？」母親提到雪君時，嘴角泛起了微笑。

我不在母親身旁時，或許只有雪君才能令母親拾回笑容。

雪君，她應該只能在地獄為自己殘害牛頭馬面的行為贖罪。

我再一次選擇沉默，不敢告訴母親真相。

「呢個傻女，真係好傻。」母親把那兩張相片撕下。

磨牙磨牙

「我一直唔想佢觸景傷情，但係佢成日都話只要可以同達俊一齊生活，見證佢既點滴，人生就無憾，呢種胸襟咁廣闊既女仔仲可以係邊到搵。」母親的淚水盈滿眼眶。

世上竟有如此完美的人，但我竟不懂珍惜。

「點解達俊唔識珍惜，唔知足。」母親言語之間充滿怪責。

我亦不知道答案，因為愛情從來只談感覺而不談付出。

我對雪君所做的一切，只有感激而沒有感情。

感激是人之常情，感情卻是變幻莫測。

「但我睇得出，佢係一個孝順仔。」我指著自己與母親的合照。

補習先，夜小小見

呢

幫人補定你去補

幫人補啦

各位親愛既巴打

是咁的，之前打落篇文，係關於老友記同年青人既大作戰，希望各位可以支持下。

希望推一推有文睇

快嗎 喺北京實習好撚悶

快啦

喺祖國嘅懷抱下上連登

天子腳下上連登，同我搵去打靶

支持下細佬先啦

終於3個正皮

文呢

就有

#c

「佢的確好孝順，只不過成日要我擔驚受怕。」母親觸摸照片中，我的面龐。

「身為人子，要令母親費神憂心，就已經唔算係一個孝子。」我強忍內心的爭扎，苦苦說道。

「佢一直都好孝順，唯獨佢既工作同埋愛情......」母親輕輕拭淚。

我是不孝子，一個讓母親擔憂的不孝子。

「就只係因為佢放棄自己既結髮妻子，抛棄糟糠......」我不自覺地拿著照片。

「唔單止係呢個原因。而係佢竟然聽哂果個女人話，好似中左毒一樣！就連我既說話都唔聽。」

母親所指的女人，是羅文怡。

「大逆不道！」我把鋼叉大力打在地上。

「呢個女人，係中學開始就纏住達俊，到出黎做野，結埋婚都唔放過佢......呢個女人好狠毒！」母親緊握拳頭。

其實，是我一直死纏著羅文怡。

那個令我母親與妻子傷心欲絕的女人。

「對唔住，牛頭大哥，要你花咁長時間聽我嘮叨。」

「嗯」我亦裝作毫不在乎。

母親慢慢走到飯桌旁邊，坐下。

她只是默默環顧屋企一事一物，想必腦海中必定牽起無窮思緒。

看著李雪君與我的照片，我亦泛起無窮思緒。

more

wait

btw, 隔離個故係唔係好悶
完全吸引唔到人

應該大家，劇情真係會破天荒，就算唔破天荒都包保你地佔唔到

今晚出埋去？

快

應該都要個幾星期
聽日要考cre啦

輕鬆啦CRE

係驚英文

此時此刻，母子以物寄意，在同一片天空有著不一樣的感覺。

我與雪君的回憶，是開心嗎？還是傷心？或者苦樂參半？

既然我一直心儀的女生是羅文怡，我又為何要迎娶雪君？

我真的很自私，無論如何我也傷害了兩個人。

「牛頭大哥，你有冇見過相片中既女人？」母親指著雪君問道。

「有，我好似有印象。」我遲疑了半刻。

「佢有冇問你一個問題？其實我知道佢一定有問。」母親苦笑了一聲。

「佢.....問我有冇見過.....郁達俊。」我故作遲疑，裝作回想一段無關痛癢的回憶。

「只係咁簡單？」母親說話似有弦外之意。

推推推

唔通老母賣鳩牛頭

下個故用英文寫
咁就可以好好練下英文
CRE加油
大把人裸考都pass

Live左！
用左3個鐘睇到而家！樓主快d出文啦好無
同埋唔好爛尾啊！等你出書啊因爲

我都覺得牛頭故事 可以出書

期待紙言

文呀樓主

樓主呢

呢個故事認真唔錯既

應該未瞓醒?

係到

我英文唔掂
我有下個故架啦

難d, 冇人搵我

「係。」我絕不能把雪君在母親心中的形象摧毀。

「我都估到個傻女只係一時衝動。」母親像鬆了口氣。

「一時衝動？」我始終不小心地說了出來。

「牛頭大哥，係唔係雪君佢開罪左你地。」母親聽出我語氣中的端倪。

「冇，我印象中都好似記唔起呢位亡者。」

「都係既，雪君呢個傻女話要搵你地報仇，好彩佢最後都冇做到。」

我與馬面互相對望，同意保密。

「放心，凡人唔會咁容易傷害到牛頭馬面。」

「佢呢個傻女，為左達俊，有咩係做唔出。就算係死，佢都要係達俊報復，仲點會理傷唔傷害到你地。」

為了達俊而向牛頭馬面報復？

是前任牛頭曾經與我結怨嗎？還是馬面不懂人情世故而惹怒了以前的我？

通通也是無聊的念頭，由混亂思緒所產生，真正的原因是我。

「你地有咩野權奪走凡人既親人？」

「你可以選擇唔做牛頭馬面，選擇唔去拆散家庭，但係你地冇，你地成為幫兇。」

雪君的話語猶在耳畔，我成為了她一直討厭的人。

為了達俊而討厭我。

考埋試見

加油

輕輕一pish

push

為了達俊，雪君不惜被打入十八層地獄，失去投胎機會，值得嗎？

輪迴一百世，又有多少情人甘願為抛棄自己的男人付上性命。

我很幸運，但雪君卻很傻，很倒霉。

愛情總是錯綜複雜，縱横交錯。

我無言以對，心中充滿歉疚，雖然愛情不談歉疚，但我始終對不起她。

「姐係話羅文怡佢地利用你老婆向你報復啊。」華哥在我耳邊輕聲說道。

我狀作聽不見，我不願面對事實。

縱使我能找到答案，我亦不願親自揭露。

但華哥卻擅作主張替我找尋真相。

人生中，總有幾個朋友是好管閒事或熱心助人。

界線在於朋友的幫助能夠為你平息事件，安定心神。

能夠就是熱心助人，不能就是好管閒事。

「幫人係一件好事，但你越幫越忙就係一件壞事，就係多管閒事！」母親那時手執藤條，對中學時候，幫同學做家課而為發現的我，大動肝火。

「我好似記起李雪君呢位亡者，但佢回魂時點解唔見你既蹤影？」華哥自把自為，不理會我的感受。

「講起上黎真係慚愧，當時既雪君已經有末期肝癌，而我當時去左美國搵醫生睇下有冇方法救佢......但係......」提起雪君，母親又再落淚。

「但回魂當日？」華哥追問。

我狠狠地瞪了華哥一眼，但他卻把視線瞥開。

「我係美國唔見左護照，番唔到去香港，全靠隔離旺嫂幫忙，雪君先可以做隻飽鬼。」母親遙指左面的鐵閘。

旺嫂，那個下毒的神秘人。

「李雪君，佢食得好開心，可惜既係見唔到你最後一面。」我強迫自己裝作正在回憶一段模糊的記憶。

「係，不過呢個傻妹可以平安上路，我就安心。」

安心上路吧母親，我不會告訴你真相，更不會與你相認。

就讓殘酷的真相永遠埋藏於牛頭馬面的內心深處。

「旺嫂真係好有我心，今晚係我既回魂夜就煮哂我最中意既食物。」

母親坐在飯桌旁邊，揮揮手示意我們過去飯桌。

我們卻面有難色，這是旺嫂準備的食物。

考完試頂唔順，訓先

等你巴打！

推推推推推

尋日CRE覺得考成點
幫你推post

強國冇block 到連登

第3次加速

d文打好，但係電腦到
晏d先有

巴打 等左你好耐啦

無文你話出咗結局都得啦
推到有文為止

3,4點

等你

等緊

「各位大哥，雖然酒微菜薄但旺嫂煮野真係唔錯!」母親正欲起筷。

「呢幾款係咩菜式?」華哥問道。

母親放下雙筷，為我們逐一介紹，他成功救回母親一命。

「鹽焗雞」

「鹽焗雞係旺嫂既撚手小菜，平時好少機會食到，佢知我中意食，每到新年都會送隻鹽焗雞比我，真係有我心。」

「菠蘿生炒骨」

「呢味菜，係達俊細細個最中意食，當旺嫂第一次煮比佢食之後，達俊就成日要我試下煮，慢慢我就識煮，仲同達俊一樣咁中意食生炒骨。」

在我的腦海裡卻沒有任何印象，或者此道菜式真的沒有牽起我任何悲傷的感受。

一早打好係電腦嘅文就係得咁多 ？

「油炸鬼蒸蛋」

「達俊都好中意食油炸鬼蒸蛋，不過呢個傻仔有時真係好煩，成日要我煮比佢食，但又唔好好讀書，激到我彈起。」母親回憶過去，不自覺傻笑了一會。

為了油炸鬼蒸蛋，我確是受了不少苦頭，但我相信是值得的，因為油炸鬼蒸蛋的確很美味，可惜旺嫂的蒸蛋有氣泡。

母愛的確很偉大，為了我，母親喜歡了生炒骨與油炸鬼蒸蛋，但凡人卻只為了另一半而改變了自己的喜好。

「清蒸石斑」

「呢種魚係雪君生前最中意食，不過都係達俊既功勞，如果唔係佢，雪君都唔會食魚。」

「達俊既功勞?」我問道。

仲有既

「嗯，達俊為左令雪君食魚，佢每日都買唔同既魚比佢試，雪君唔食既就由達俊同我食埋佢，直到有一日，雪君終於食石斑。」

原來我也曾經為雪君付出過，這樣會使我的內心好過一點。

既然旺嫂與母親關係非淺，我相信她應該不會為了對付我們而狠下毒手，殃及母親。

更何況旺嫂視我與雪君為半個子女，她此舉實受到雪君的煽動才會幫忙下毒。

雪君已到地府贖罪，旺嫂亦再無理由繼續陷害我們。

我率先把油炸鬼蒸蛋放進口中，馬面與華哥瞪著我。

他們的眼神告訴我不要把食物把進口中，此舉會令自己受到傷害，但我相信母親與旺嫂。

味道雖不及母親所煮的好，蛋不夠滑，但也有母親七成功力。

感覺良好，沒有任何異樣。

我跟馬面與華哥打了眼色，示意食物沒有問題。

「牛頭大哥，d野食係唔係唔錯?」母親迫不及待地問我。

「好味。」我再把生炒骨放進口中。

這是我第一次跟亡者說餸菜很美味，因為母親是獨一無二的。

母親吃得很滋味，我漸漸放下雙筷，細想母親的一舉一動。

以前，我從未認真注意母親吃飯時的容貌，只在飯桌自顧自的吃飯，與母親傾談數句後，便專注看著電視，滑手機。

母親的面容，我從未認真注視。

「時間差唔多，梁美霞係時候要番去地府。」我搶了馬面的對白。

馬面瞥了我一眼，讓我繼續說下去。

發人深省

「係既牛頭大哥。」母親放下碗筷，走進睡房。

父母親手把我帶到人間，就讓我親自護送母親離開人世，有始有終。

分針走了幾圈，母緩緩從睡房中走出來，手中執著一封信。

「牛頭大哥，你可唔可以幫我一個忙?」母親把緊握著書信。

「可以!」我點點頭。

照道理，牛頭馬面不可以接受亡者要求，但我卻控制不了自己。

「呢到有封信，假如你有機會係地獄見到達俊既，請你幫我交比佢，就當係幫我呢個老人家完成心願。」母親將書信塞往我的手。

此時，我與母親的手，終於能像小時候一樣，再次牽著，母親緊握我的手，確保我能夠拿著書信。

我終於完成了一直以來的心願。

「嗯!我會幫你。」

「經過今日，我都可以放下一切牽掛，安心上路。」母親笑了一笑，隨即跟隨馬面的步伐，離開故居。

我默默看著母親的背影，心中泛起一絲滿足。

人生在世，一直被母親默默照顧，含辛茹苦把我養育成人，她無時無刻為我設想，顧及我的感受，但這一刻，我終於能為母親做一件事，讓她安心上路。

「三位大哥，一路上多謝你地照顧!由其係牛頭大哥!」母親向我們逐一道謝。

「我地都係盡番本份!」我說道。

「果一封信就拜託牛頭大哥!」母親再提醒我。

我必定不會忘記，那封信已經成功轉達給達俊了。

「牛頭馬面，請接收亡者!」黑白無常叫喊道。

回頭一看，又是那個熟悉的面孔，羅文怡。

打大架啦？

似係啦

今日仲有冇？

咁快死

主角比人x家剷

加速！！

個大佬出現得咁突然嘅

唔記得左旺嫂係邊個

罰你重睇#398

一日都係樓主出得太慢

「你依個狐狸精!估唔到我都可見親眼見證住你死!」母親狠狠盯著文怡。

天下間的母親也有一種天性，拼命保護自己的兒女。

「伯母，點解你要咁話我……」羅文怡一面無奈。

「你唔需要做戲，雖然我唔可以係達俊面前揭穿你既真面目，但依家個天都收你!」我從未見過母親憤怒如此。

眼淚從文怡的眼眶中掉落在地上。

「我真係冇……我真係冇……」文怡蹲在地上。

「牛頭馬面，小心睇緊呢個人!」黑白無常的語氣，暗示我應該要相信母親。

羅文怡不是一個簡單的人，她極度危險，就連牛頭馬面亦不會放過。

「你點話我都可以，但你絕對唔可以質疑我對達俊既感情!」文怡鳴咽。

羅文怡很像一個人，那個在世時的我。

對其他人有多差多壞也好，我對母親與文怡的感情亦不會改變。

死臭雞

想逼牛頭自爆

羅文怡可能就是一直默默等待我，對我好。

「我唔準你提達俊!你同我收聲!」母親對著文怡咆吼。

文怡掩面痛哭，哭聲遮掩了自己的話語，現在的她需要一個強壯的肩膀。

「我真係好中意達俊…..」

陰差將母親帶返牢房，縱使母親的身影越走越遠，但她依然用盡全力咆吼著。

我很混亂，到底應該相信母親還是文怡，那種混亂使我陷入一種天旋地轉的感覺。

想不到母親到最後還是不能安心上路，二人必定積怨甚深，又或許是母親誤解了她。

但聽見羅文怡親口承認對我的感覺，我已經心滿意足。

畢竟相愛不一定能待在一起，走到白頭，文怡必定有不可告人的苦衷。

我願意相信她。

留名睇牛頭馬面一陣又俾馬面細佬佈局劫犯

「點解......點解唔相信我......」羅文怡哭得呼天搶地。

「大膽亡者，地府豈容你隨便胡鬧！」馬面毫不客氣地斥責文怡。

文怡把哭泣聲強塞回喉嚨中，隨即對馬面和我報以一個仇視的眼神。

「跟我地走！」馬面不甘示弱，睜大雙眼瞪著文怡。

只有我盡可能迴避文怡的視線，她在狠狠瞪著自己曾心愛的人。

「估唔到我會咁快落黎陪你，大伯。」文怡揶揄道。

「點解？」馬面冷冷回答。

「點解？應該要問你地既閻羅王！」文怡嘴角微微抽蓄。

辣殺牛頭 比隻臭雞迷到神魂顛倒

英雄難過美人關 佛祖最後都要對付天魔既女兒

可講多些少？

「我係問點解要嫁比我細佬。」

「因為愛，我愛佢咪嫁比佢。」文怡笑道。

「你究竟中意達俊定係我細佬？」馬面停下腳步，回望羅文怡。

為了他的親弟，為了我，馬面違反了自己的性格，問了一條不應出自他口中的問題。

「唔關你事。」文怡遲疑了一陣。

馬面沒有追問，只有默默地轉身走進閻王殿。

「亡者羅文怡，卒於二零一七年六月四日子時。」陸判手執生死冊大聲宣讀。

「羅文怡，生前未有功德。」馬面字字鏗鏘。

「亡者未有盡力照顧女兒，多次與丈夫謀害牛頭馬面，破壞地府規條，對家人未盡孝道。」

我用盡全力，才能把文怡的事非過錯一一讀出。

我好像出賣了最心愛的人。

毫無疑問，文怡的下場將會先到十八層地獄為自己的過錯好好贖罪。

我都想聽

+1

佛陀在樹下即將得道，天魔感到不滿，便派其三名女兒 名叫愛慾 樂慾 貪慾去阻止佛祖成佛，佛祖對她們說：你們外表需然華美，但內裹卻敗壞不堪。佛說畢即現金光，三名魔女即現本相。（大概係咁上下）

其實人都一樣，外表華美，但內裹都係又血肉同骨頭同神經組成，污穢不堪 亦無可貪戀。
凡所有相，皆是虛妄，若見諸相非相，即見如來。

有道理 明白

希望種下小因緣，令你他日得尋佛果

一路追post都有睇巴打嘅回應
覺得學多咗
想問巴打學習佛理學咗幾耐

三年前睇左金剛經發心，近呢幾個月先真係學

金剛經難唔難睇

兩，三日後補出多d,呢個星期到學生考試，打飛機都冇時間

呢d大學野 唔應該睇住既 又幼稚園開始學起

打還打 記得出文

據聞金剛經好似有驅鬼作用

道家姐 道家用金剛經同地藏經辟邪
佛家就r曬頭，下 入面講道理炸喎
不過佛經中一字一句都有諸天護法，有都唔出奇

好好睇但真係出得太慢

不要說了
我班學生都考試 仲慘過我自己考試
仲要係小五呈分 人都顛

出快d

我會再快dd

過埋今個星期唔撚撈，量地搵工

「亡者羅文怡死於被謀殺，行兇者為其親夫，大人可為此減刑。」陸判說道。

我與馬面愣住了，互相對望，對此難以置信。

驚訝與哀傷的神色流露於眼神之中，我們的苦心最後亦白費。

羅文怡的確不需到活大地獄，但她卻失去了改過自新的機會，直墮十八層地獄。

那個敗類，竟對妻子狠下毒手，就算是一個陷阱，也不讓自己的妻子作餌。

馬面的眼神是不是展現出對親弟的絕望之情？

他已經無可救藥，讓他逗留在人間，只會遺害更多人。

「羅文怡與丈夫狼狽為奸，壞事做盡，本府絕無減免刑罰之理！」閻王大力拍案。

羅文怡始終未有抬頭看過閻王一眼。

「大人！亡者丈夫壞事做盡，理應立即被打入活大地獄。」我當機立斷，稟報閻王。

我不得不承認自己懷有私心，六根不得清淨，只想報復。

馬面沒有附和，只是遲疑了一刻，報以猶疑的目光。

「牛頭所言甚是，大人理應命黑白無常將亡者丈夫既靈魂帶到活大地獄。」陸判附和。

馬面由始至終沒有說話，只是迴避我們的討論。

「大人，此人犯下如此滔天大罪，理應立即被打入活大地獄。」

我期待馬面能夠大義滅親，可是他卻一路沉默，或許內心堅定的信念開始動搖。

「兩位講得冇錯，未知馬面意下如何？」閻王問道。

「雖然此人的確罪大惡極，小人亦同意要將其收入活大地獄，但係理應等到羅文怡回魂後，先至將其處刑。」

馬面此話是大公無私，還是頗有私心？我已經不懂分辨。

「馬面講得冇錯，就等羅文怡丈夫同亡者好好見一面，再將其打入活大地獄。」閻王掉下令牌。

我一定要讓傷害文怡的人付出代價！

我一定要讓傷害文怡的人付出代價！

我一定要讓傷害文怡的人付出代價！

「牛頭大哥！牛頭大哥！你冇野啊嘛？」華哥把我為憤怒之中喚醒。

「下？我無事。」我勉強一笑。

「無事既話，你就唔會神不守舍，仲要用盡全力握實鋼叉。」

馬面緩步而至，若無其事地走著。

「馬面，點解你要比文怡見果個衰人？」我伸出鋼叉攔下馬面。

「有咩問題？呢個係一個大好機會，比佢地當面對質。」馬面停步。

都係嗰句，牛頭點死？

我都未講

「對質？你知唔知文怡佢會有幾危險？分分鐘會被佢老公傷害！」

「你可以信唔過自己既能力，但唔可以信唔過我同華哥仲有班手足既能力！」馬面撥開我的鋼叉。

「所以你就要我地冒險，就要文怡冒險係唔係？為既只係唔想你細佬咁快墮入活大地獄！」我對著馬面咆哮。

馬面不發一言，只是默默離開。

看著他越走越遠，亦代表我們的感情越來越生疏。

「牛頭大哥，今次馬面真係做錯，仲要係好錯！」華哥搖搖頭嘆氣。

七日後，我一定要讓他直墮活大地獄。

審判過後，我終於爭取到些微的休息時間，讓我好好細看母親對達俊的話語。

live 左

我慢慢撕開信口的膠紙，恐防把母親的信封撕破。

母親每一樣留給我的物件，亦要珍而重之。

我把信紙拿出來，母親以藍筆直行書寫。

「愛兒達俊，假若你能有幸收到此信，必定要感謝牛頭馬面兩位大哥的幫忙。」

「母親真的很掛念你，沒有你的日子，時間過得很漫長。你在地府的生活還好嗎？無論如何也要堅持，勇於承擔自己的過錯，才能反省，成長。」

媽，我不是三歲小孩，不用再長篇大論灌輸我做人道理。

雖然在每個母親的心目中，子女永遠是長不大的小孩。

「我知道，你一定會笑說媽媽很囉唆，經常嘮嘮叨叨，說個不停。但母親始終改不了這個老毛病，你知道原因嗎？因為你是三歲的小孩子，永遠的三歲小孩。」

雖然我不喜歡母親整天嘮嘮叨叨，可是聽不見她的聲音，卻發現有點不習慣。

屌

go

gogogo唔好畀佢停

「嘮叨兒子，其實是每個母親一直賴以生活的依靠，因為嘮叨的話語，使母子之間有更多話題，讓我能多了解你的生活，多聽到你的聲音，爭取與你相處的時間。幸好你還願意我分享點滴。」

初時，我確實不太願意與母親傾訴，我總以為兩母子隔著一條難以跨越的鴻溝。

但我漸漸發現，那條鴻溝不是從天而降，亦不是渾天而成，相反是我從少到大，一點一點地挖著鴻溝，拉遠與母親的距離。

小時候，母親把我抱在懷裡，有了最親密的接觸，但人漸漸長大，卻與家人漸行漸遠，不願分享點滴。

其實鴻溝，一直也不在。

長大後，母親總是主動建橋搭路，把我倆心中的鴻溝漸漸收窄，拉近我們之間的距離。

「達俊，很幸運還有雪君伴著我，她是一個好妻子，有了她，總能為我苦悶的生活增添色彩。」

無啦啦又記得雪君

牛頭知雪君，但唔知道雪君為佢做過咩野

真係一個仆街仔黎，有個咁好嘅老婆唔珍惜，走去搵個唔愛你嘅臭閪

正確係佢明知雪君為佢付出好多，但最後都唔揀佢

辣殺！

可憐雪君 (媽媽腔)

文?

呢個世界就係咁
你為A付出100分，A唔領你情
B為你付出100分，你又唔領人情
好多野要雙向，強求無幸福

眾因緣生法 我說即是空

雪君，我對你只有感激，沒有感情。

「由你大學開始，你總是忙活動，母親的生活變得沉悶，幸好還有雪君一直伴著我，直至離婚以後，她亦願意留在我的身旁，成為我的乾女兒。」

「假若你在黃泉之下碰見雪君，必定要好好補償她。」

「假若真的有下輩子，我希望你能夠與雪君修成正果。」

假若有下輩子，我希望你能成為我的女兒，讓上輩子作為人子的我，好好在下輩子照顧著你。

「切記，遠離羅文怡！母親看人從來沒有失準，她不值得你付出任何東西，切記。」

母親在信中亦不忘批評文怡，到底文怡是不是如母親所指那樣差劣？

「旁觀者清，當局者迷！愛兒定當謹記！不要再為這個女人而浪費心神！」

「母親 美霞 字。」

書信還未寫完，還有最後一張信紙，以紅筆書寫。

紅筆寫咩

聽日自有分曉

今晚啦好嘛？

wtf

吊我癮

快啲喇未開波考試等到連試都就嚟考完喇

我娘親真名都係叫美霞

有洋蔥

灑洋蔥不遺餘力 吊人癮都出盡全力

牛頭

相認了

巴打早晨，文呢

「愛兒，很高興在我死後還能遇見你，看到你現在一切安好，我便感到安心。」

遇見我？難道母親已經知道了真相？
但為什麼......

「想不到你能成為牛頭，過著安穩生活，母親也安心上路。你一定很想知道我為何知道你的身份。」

沒錯，我的確很想知道。

「傻孩子，現在的你雖然成為牛頭，卻不能戒掉吃飯時的壞習慣。你總愛把油炸鬼蒸蛋的蛋先吃乾淨最後才吃油炸鬼。」

我不自覺地重覆了這些小時候想被母親斥責的小動作。

「還有你吃生炒骨時，總愛把生炒骨的醬汁先吮乾淨，這些小動作由你很小已經養成。」

母親吃生炒骨的動作是怎樣？

我記不起，正確來說，我不會留意。

這是母親對我關愛的證明，亦證明母親付出的愛，比我多，我根本無法相比。

「或許世界上有千百萬人有著同樣的小動作，可是我卻很確定你就是達俊。」

「女人的第六感很準確，母親的第六感更準確。你知道嗎，每個媽媽也是雷達，能精準地辨認，找尋自己的子女。」

咁媽媽都算安樂咁離開
佢之前咁擔心達俊會落地獄受苦
起碼知道個仔做咗牛頭
平平安安

頂

係火車睇到喊

媽媽

「那種感覺讓我確定你是我的孩子。」

媽......為何你不與我相認，難道你與我一樣，害怕離別的滋味......

「那一刻，我的確很有衝動想親口叫你一聲達俊，可是我的理智阻止了我。」

「只要看著你生活安好，已經是母親最大的願望，我又豈能自私地打擾你的生活？」

「牛頭與人，本為陰陽相隔，我實在不想你因為母親的緣顧而惹禍，就讓母親以平静的姿態走過最後一程。」

「知道愛兒一切安好，我的心願已了。」

紅筆於此刻停止書寫，我看著母親的一字一句，不自覺地掉下眼淚。

我深深吸了口氣，仰天長嘆。

養兒一百歲，長憂九十九。

當我還天真地以為自己不相認便是對母親最大的付出時，原來母親也默默為我付出，而且從未停歇。

我將信封，信紙摺成心形圖案，放在口袋，讓母親永永遠遠待在我身旁，與我在一起。

嘩屌你老母，咁撚催淚嘅

好悲

幾日無睇 一次過睇好滿足

「牛頭大哥，有亡者需要到凡陽回魂！」華哥叫道。

我把按按口袋，確保紙心安然無恙後，便繼續工作。

「李浩，我地黎帶你回魂！」我緩緩打開牢門。

李浩瑟縮在角落，雙手抱膝，把頭埋在雙腳之間，不發一語。

「李浩！我地黎帶你回魂！」我重覆說道。

可是他依舊不發一語，只是瑟縮在牆角。

我拍拍他的肩膀，可是他毫無反應。

馬面將他拉起身，未經他又再蹲下身子，雙手抱膝。

「李浩！立即起身跟我地番去 ! 」馬面吆喝。

「走！我唔番！」李浩咆哮！

又是一個在凡間活得不如意的亡者，讓他感到恐懼。

「豈容你胡鬧！凡間尚有親人等待！身為人子，身為人父又怎能棄他們於不顧。」馬面再次拉起李浩。

李浩極力反抗，有著鐵一般的意志，誓死不回凡間。

「唔係我放棄佢地，而係佢地放棄我，係呢個社會放棄我！」李浩掙扎其間打中了我的胸口。

雖然我不感到一絲痛楚，但仍驚訝地瞪著他。

「牛頭馬面？你地識d咩？一日到黑就叫人回魂回魂！你估人人都想見番自己屋企人？你地憑咩迫我見佢地？」

李浩雖被馬面捉住，但亦對我們破口大罵。

「閻王有權操控我既生死，但絕對冇權操控我同家人見面既權利！」

他越是執意不見家人，我便越想幫助他。

人生在世，最悲慘的莫過於被誤會影響了自己的人生。

我總不能讓他因為誤會而錯過與家人最後一次見面。

更何況，回魂是地府的規舉，不容變改。

唔好屌住，今晚都要番工補習，聽日見

一面牛頭馬面 另一面就死神
二面同樣一齊催淚
Btw二面都要等到2046先出文

等下啦，再過多兩個小故事就大結局

我都係兩個一齊追

咁快6個負皮

利申有俾正評

正皮左架 文呀

完啦

thx啊巴打
呢個故完姐，我唔會完既

是咁的，細佬都膽粗粗開左個專頁，如果你地中意既
就比個like細佬，當係支持下我

即like左

thx啊巴打

liked
樓主出文呀

過左12點了

真絲sorry樓豬

人生第一次睇文睇到喊左
樓主真.好文路

細佬我都好感動!thx巴打

已like

Facebook 會唔會有整合？

得閒會將d野放上紙言

又過左一日😭

文文文文文文文文文文文文文文文文文文

「回魂乃人之常情，亦是陰曹地府不可動搖既習慣，豈容你胡亂違反?」馬面拖行李浩。

「人咩之常情?我係凡間冇人冇物，番去有咩用?」李浩依舊拼命掙扎。

「李浩，你係凡間尚有親人，理應回魂探望!假如你再胡鬧，就休怪我對你唔客氣!」馬面以低沉的聲線恫嚇李浩。

「社會放棄左我，家人都放棄埋我……我死左對呢個社會係一件好事……唔會有人想見到我……」李浩放棄了掙扎，任由馬面拖行。

我與馬面不發一語，未有延續與李浩的對話。

「你地知唔知我係點死?」李浩自行延續話題。

他的問題很特別，我也是第一次聽到有亡者會提及自己死亡的原因。

我裝作毫不在乎但耳朵卻一直朝著李浩。

「我係被人買兇殺死。」李浩傳來間斷的抽泣聲。

第一次睇文睇到喊啊媽多謝你一直以黎咁比心機照顧我，以後就等我孝順返你

「你地知唔知點解我比人買兇殺死?」李浩追問。

我亦不知理由，只能默默地作為他的聆聽者。

「因為我非禮幾個女學生。」李浩哭泣，口齒不清，他在後悔自己所犯下的過錯嗎?

「既然如此，你更應該番去凡間同父母誠心認錯。」我冷冷說道。

「認錯?我根本冇做過，社會、學校、家人都唔信我，認為我係連環色魔。」李浩哭得更厲害。

「我唔係比人殺死，我係比輿論殺死，比呢個不分清紅皂白既社會殺死!人人都先入為主，根本無比一個機會我解釋!」李浩仰天長嘯。

「上天會還你一個公道，你要相信因果報應!」我一定深信若然未報，時辰未到。

「公道?就算真係有公道又點?我已經死左，甚至投埋胎，你地認為公道對我仲有用咩?就算還我一個清白，我已經冇機會見到。」

李浩說得沒有錯，因果報應雖有定律，乃確實存在的事物，可是並非人人也能見證因果的過程，令凡人不信因果存在。

頂 早兩日以死證清白果個

thx巴打，要好好孝順家人

小心證據撚入黎咬你呀

作個故事咋喎
我都唔係指明講果件事
事實上真係有唔少老屈

樓主加油啊

更何況李浩回魂過後，便不能接觸凡間，今天之後的任何平反，對他而言也是毫無意義。

我們不發一言，李浩亦停止了掙扎。

重回凡間，李浩經過故居附近的中學，眼神之間展現了無奈。

「李露眉中學，唔知依家點呢?」李浩喃喃自語。

「牛頭馬面，係唔係每個人死左之後，凡間既人都會覺得好傷心，好可惜，前事不計?」李浩目光仍然落在中學。

「每個人既情感都有所不同，不能一概而論。」馬面答道。

幸好李浩的家人並不是馬面。

「唔知有冇一個學生會掛住我呢?」李浩搖搖頭嘆了口氣，似乎為自己的問題填上了答案。

此時，數名學生偷偷從學生圍牆攀爬而下，背著書包的學生氣喘呼呼地等待還有越牆的同學

「都成十一點幾，點解仲唔番屋企!」李浩語氣嚴厲。

「李詩眉，郭建同、陳子強、張嘉強?下年就考dse，點解仲咁唔長進!」李浩箭步上前，攔下他們。

「你地四個係到做咩?點解咁夜仲唔番屋企?你地要生性!下年就考文憑試，你地千奇唔可以浪費一分一秒!如果唔係就白費我對你地既心機!」

「讀書唔係為左我!交功課都唔係為左我!而係為左自己!」

「你地要記住，無論你地出去搵邊個補習名師都好，我唔會介意，最重要係你地知道自己為左咩野，知道點為前途打算。」

李浩的學生視他如無物，照常聊天，走路。

他沒有放棄，而是跟隨幾位學生，說著身為人師的勸戒。

「李詩眉!你成績一向都好好，每日放學你都番屋企溫書，點解幾日無見就變成咁?你話要做醫科生!你一定要努力!」

「郭建同!你成績都唔錯，而且你都好乖，點解你依家變成咁樣?放學唔番屋企，流連學校!你話過想讀工程!你一定要努力!」

「陳子強……你成績岩岩先有好轉，大學路在望，點建你又變番以前咁樣，唔番屋企溫習，你只會浪費阿sir同你補課既心思……」

「張嘉強!之前你仲同我約法三章，要好好讀書，唔再出夜街!全學校既老師都唔信你會改過，但我相信你!但你點解要令我失望?」

他的學生照樣走路，沒有異樣，此時李浩才慢慢意識到自己的身份是一個亡者。

他不再是一個老師。

李浩的眼神展現失落，默默回到我們身旁。

「呢幾年我自問盡心盡力，我做醜人唔緊要，我被學生改花名都唔緊要……但我真係好想見證住學生既成長，教佢地做人道理。」

老師。。

「呢個天真係公平咩?我一心一意為佢地付出，但換黎社會口誅筆伐，被學生厭棄，被家人放棄……」李浩蹲在地上，突然哭泣。

學校牆壁又有數名學生攀爬，而且衣衫不整，汗流浹背。

「點解佢地會變成咁.....係唔係我教得唔好。」

「就算家人放棄佢地，就算學校放棄佢地，就算社會放棄佢地，我對佢地都不離不棄，用心教佢地。」

「但我落得咩野下場？一個願意相信我既人都冇！」李浩大聲尖叫，情緒失控。

不被信任的感覺，的確很痛苦，猶如千刀萬刃。

更何況他是為人師表，最講求誠信與德行。

希望400個之內搞掂個故事

應該係學校入面偷偷搞悼念追思會？

我都係，2個都寫得好好，加油呀巴打

有一日突然之間唔想再追自殺果邊 自此無入過去

睇到喊左

兩邊都好撚感動 睇完死神喊一次 返黎呢到睇又喊多次

好撚sad啊

好催淚呀 繼續支持

眼濕濕

我都係兩個故一齊追

但係兩邊都仲未有文

晏少少有

「李浩，係時候要番去屋企!路程不得再被擱誤!」馬面拍拍李浩的肩膀。

但學生的行為更對他弱小的心靈構成沉重一擊，質疑自己身為人師的價值，自然影響到作為人子的信心。

他實在沒有信心再次說服家人接受自己，更沒面目面對家人。

「我真係……真係唔想番去!兩位大哥請你地幫下我……」李浩抱著我雙腿說道。

我們帶你回魂，與家人見最後一面，就是對亡者最好的幫忙。

至少閻羅王與玉皇大帝是這樣認為。

「李浩!不得胡鬧!陰差同我押住亡者前行!」馬面斬釘截鐵地道。

陰差牢牢捉著李浩的肩膀，讓他不能隨意蹲在地上，不再前行。

可是亦不能阻止李浩的哭泣聲。

回到故居，李浩停止了呼天搶地的哭泣，以雙手拭淚，只剩下些微的嗚咽。

他駐足於門前，一動也不動，眼神流露出遲疑，手腳顯露出猶豫。

馬面拍拍李浩肩膀提醒了他，而李浩亦終於嘗試踏出第一步。

左腳，右腳，接著又是左腳，右腳，一步一步緩慢前進。

進入屋內，兩名年紀老邁的老人家坐在沙發上打瞌睡。

年紀老了，睡眠便成為了長者的好朋友，伴著他們度過生命中不少時間。

或許是鎖魂鏈的聲音太大，又或者是父母與兒子心靈相通的關係，李浩父母竟慢慢張開眼神。

「浩仔……浩仔係唔係真係你黎?」母親從沙發站起身，拄著枴枉走到李浩面前。

但李浩卻不知如何面對家人。

一個被社會唾棄、一個被學校厭棄、一個被家人遺棄的人，又該以怎樣的目光面對眾人。

Btw自殺者好難有得回魂投胎

「媽……」李浩把臉別去左面，不與母親有正面接觸。

「衰仔!你知唔知自己幾咁掉賈!我地李家既面都比你掉清哂!你滿意啦!」李浩父親拍著案，指罵李浩。

「阿爸，我真係冇做過，點解你寧願聽報紙佬、聽街坊講，都唔肯相信自己個仔?我係你個仔黎，你養左我三十年啦，難道你唔知我既為人?」李浩泛著淚水，忍著被親人離棄的痛苦。

「就係你做左三十年人，我都唔知你變成左咁既人!你認為我會好了解你咩?」父親站了起來，語氣更為針鋒相對。

「我做左你個仔三十年啦!係三十年!你竟然唔了解我?」

「三十年又點?由你入大學開始，我已經唔知道你變左做咩人!你有幾何同我地講自己去左邊，做左咩?我地又有幾可傾計?」

李浩頓時語塞，唯獨眼淚沒有停歇。

「屋企只係你既酒店!我已經唔記得左自己有個仔!你咩都神神秘秘，收收埋埋，連你最親既人都有所隱瞞，你叫我地點信你?」父親中氣仍然不減。

佢比人買兇

李浩不發一言，只是垂下頭，任由眼淚掉到地上。

「喂!伯爺公!你夠啦!」母親吆喝了父親。

「就算傾家盪產，我地都會還你清白!」母親突然說道。

李浩驚訝地看著母親，這時候兩母子才有真正面對面的眼神接觸。

「媽……」李浩好像質疑自己有幻覺。

「浩仔!就算係傾家盪產，賣埋層樓，要我訓街都好!我都一定會幫你搵個真兇出黎，同時證明你係清白……」母親突然擁抱李浩。

李浩雙手仍生硬地放在大腿兩旁，任由母親給予他一個情深的擁抱。

我屋企人都曾經都同我講過同一番說話，依家諗返起都好愧疚

爸打嘅文真係好到肉，每次睇都不斷反思

thx巴打誇獎

已like 如果我早多幾年 可能真係會感動到 巴打寫既文章好好睇 加油

thx巴打，我都會繼續努力，感謝你一路提供知識比各位巴打

「媽……你點解……」李浩把問題說得不清不楚。

「我相信你!阿爸都相信你!只係我地信得太遲……」母親仍緊抱著李浩不放，眼泛淚光。

「浩仔，你記唔記得上一次我地擁抱著對方係幾時?」

我已經不記得上一次與母親擁抱是什麼時候，或許那次是愉快的回憶，腦袋不讓我牢記。

又或許我根本就不把擁抱當一回事，完全沒有做和記的意欲。

正如李浩，不把與家人的擁抱當作一回事。

李浩語塞，不能說話。

「浩仔，你記唔記得……上一次母子係對方面前喊係幾時?」

知識有限 如有錯誤 歡迎指正
小弟仲係佛教中讀緊幼稚園

學海無涯，巴打都要加油

正法如大海 有7種未曾有之法

小時候，孩子總愛在母親面前哭泣，渴望母愛，希望母親保護我們。

而母親總是獨自哭泣，因為社會教會了母親要堅強，要成為孩子的後盾，因此不能隨便哭泣。

要哭亦只能為孩子而哭泣。

年齡成為了哭泣的界限，長大接受了社會的洗禮，教會我們堅強，不讓我們把悲傷的情緒幻化成淚水從眼眶流走，只容許我們喝下一罐接一罐的酒精，把傷悲稀釋，將自己麻醉。

可是悲傷的因子依舊殘存於體內。

久而久之，母子的淚水再沒交集，大家亦要故作堅強，卻失去了真實的一面，情感漸漸疏遠。

為什麼我會記得如此清楚?因為這些經歷已經烙印在我的腦海當中，永不磨滅。

還記得因為隱瞞二字，而令我與母發生了多少次爭執。

成日咁煽情

出出街先，等陣再寫埋

「唔…..記得…..」李浩淚流滿面。

「唔緊要……你只需要記住呢一刻，媽媽為你而哭，你對媽媽亦再無隱瞞就可以。」

「就好似你細細個果時，有咩野都會同媽媽講，樹上既雀仔跌左落地下、同班既陳小明唔記得帶功課、隔離位既女仔同你表白。其實媽媽真係好想聽，好想知。」

父親把一封信放在桌子上，信上寫有「不孝子遺書」。

「阿浩!」父親語氣雖維持一貫的強硬，但態度原來早已軟化。

「原來你地已經睇左我既遺書……」李浩明知故問，不太感到意外。

「我地會照你既意思去做，你放心。」父親把書信打開，拿出遺書。

「爸、媽，對唔住……我想親口同你地講一次，就當係我同你地既道別。」李浩從父親手中奪過遺書。

你快 d出故完左佢
我日日幫你推post

我想問問中國唔用vpn,上唔上到連登？

上到

就讓身為人子的李浩，盡回一點責任，親口讓父母了解自己。

「親愛的爸媽，當你看到這封信時，我已經不在人世。」李浩淚水掉落在信紙之上。

「我是懦夫，我沒有勇氣在流言與輿論壓力當中生存，我選擇了逃避。」

「只有逃避才會讓我清淨，感到一絲安穩。」

「我有勇氣去自殺，但卻沒有勇氣去生存，因為於我而言自殺是短暫的陣痛，亦是解脫的門匙。相反生存卻要更大勇氣，肉體仍在，但卻失去靈魂，承受極大的心靈打擊。」

雖然自殺的後果不堪設想，但卻為凡人提供一個最舒適的逃避方法。

母親抱頭痛哭，父親亦眼泛淚光。

「我要以死控訴社會不公，唯有一死才能力證我的清白。」

想必社會一定對李浩做成極大的心理影響，否則以凡人的天性，實不會以犧牲生命去回應社會。

「我一直奉公守法，盡心盡力為學生，但千萬卻想不到會落得如此下場，被社會口誅筆伐，對我大力聲討，我真的抵受不住壓力。」

「只有死，才能在社會上引發轟動，才會令盲目的群眾駐足傾聽我的控訴，親愛的父母親，希望你在我死後，把遺書公諸於世，將我的控訴傳達。」

母親點點頭，依然哭得呼天搶地。

「各位媒體朋友，在你們鋪天蓋地的宣傳下，你們成功以先入為主的意見、毒辣的文筆、煽情的手法把我描繪成無惡不作的淫賊，感謝你們讓我當了一星期的封面人物。」

「但你們不是法官，卻帶動了輿論先行審判了我。你們不以自己的權力為社會作出更大貢獻，卻把全副精神放在我身上，這樣真的恰當嗎?」
「其實這個問題已經不重要了，因為你們只顧銷量而妄顧道德，是你們把我迫上絕路。」

「李中全體師生，投入教學工作至今，你們是我在教學生涯當中最珍惜的人，可是你們卻不願相信我，對我報以一個厭棄的眼神。」

「那一刻是我在人生最痛苦的時候，當一個老師失去了學生的信任，他還能夠生存嗎?還有力量讓他走下去嗎?」

好啦好啦，盡快

唔該大佬

完左我會無野睇 唔好咁快完

岩啊，會好悶

兩個星期到啦，但會好唔穩定，因為要去個長旅行

「答案是沒有。」

「以前我經常勸戒同學不要自殺，不要用死去逃避問題，認為有勇氣自殺又為何沒有勇氣生存。但現在的我才發現生存是一件很困難的事。」

「控告我非禮的女同學，雖然不知道你們的動機是什麼，但我只想對你們說一句話，老師無時無刻也為你們設想，你可以放棄老師，但老師不會放棄你們，你可以放棄老師，但卻不能放棄自己。」

「最後，感謝父母養育之恩，縱使社會的輿論使我們失去親人應有的信任，但我仍然深愛著你們，尚欠你們的恩情，雖有來生再報。」

「不孝子李浩 絕筆」

李浩不是被買兇殺死嗎?為何卻會留下遺書?這個念頭突然出現在我的腦海當中。

但既然李浩能夠回魂，想必是在自殺之前已經失去性命。

比人推落去

聽朝再見啦
聽日早機

去邊到玩？

中國

唔知會唔會出外傳呢

覺得中間太多亡者 開始有d 冗長啦樓主

樓主有冇諗過用個故仔出書或姐做舞台劇

好好睇

過埋下個就完

冇人搵我

晏少少放埋

對他而言，這或許是上天對他的補償，減輕他的罪孽，亦加重了說佞言陷害李浩的女學生的罪過。

李浩父親已經淚流披面，雙手緊握拳頭，揮向空氣，把心中的悲傷與怒火幻化成力量全盤發洩。

他的母親卻沒有發洩，仍然維持一貫哭泣的聲線。

「浩仔，雖然你冇成功自殺，但就被人買兇殺死……你放心，我一定要幫你報仇!」父親的眼神充滿怒火，像是言出必行。

凡人怨怨相報何時了呢?報了仇，同時亦埋下雙方交惡的惡果。

「阿爸，千奇唔好衝動!我希望呢個社會幫我搵到真相，還我一個清白，而唔係要以怨報怨。」李浩走近父母。

「你比人買兇殺死，你比人屈你非禮女學生，我地個仔白白冇左清白，仲要冇埋條命，身為父親仲可以點容忍?」父親大力拍案。

Live!

李浩走到父母身邊，坐下，緊握父親雙手。

父親愣住了，與李浩四目交投，不明白他此舉何解。

「阿爸，你記唔記得我好細個果時，你應承過我一樣野。」李浩問道。

「細個?阿爸老啦，仲點記得咁多?而且我成日都應承你咁多野。」父親搔搔後腦。

「係我細細個果陣，你成日發脾氣，但只要捉住你隻手，拉拉你衫尾，你就會突然微笑，怒火全消，我好好奇，我係咁問你點解。」李浩拉拉父母的衣尾。

「因為……我話過……你係我最痛錫既寶貝……只要你捉住我隻手，我就冇哂怒氣……」父親記起了昔日與我的承諾。

「阿爸，唔好幫我報仇，我要既係真相而唔係盲目的報復。」李浩用雙手包裹父親的手。

父親微微點頭。

「浩仔，今日係你既最後一餐……快d過黎食野。」母親的拭著淚說道。

飯桌上，菜式的賣相很普通，或許可以用沒有美感去形容，可是卻有母親的心意搭救。

「媽，得幾個人，又使咩煮咁多餸。」李浩勿須把頭由右轉左才能將所有菜式收入眼中。

「今日係你最後一餐……煮埋今次之後，阿媽以後都唔可以再為你煮飯……」

「媽……多謝你。」

「手撕雞，已經幫你去哂皮，咁你就唔怕肥膩。」

「但阿爸唔係唔中意食冇皮雞咩?阿爸成日話隻雞既精華就係塊皮到。」李浩看著父親。

父親笑了一笑，不作回應。

快d

屌 呢個插曲好有聲
反映社會另一面
但個老師係未毒撚樣個啲？

父母親表達出痛心自己無教好
又矛盾原來個仔唔想比自己教
久而久之父母子女既關係愈走愈遠
城市人既縮影 定 反映中西文化教仔既不同

睇到好sad

正正常常，用心教學但比學生先入為主，話佢似on9仔

「瑤柱蒸水蛋」

「黃金蝦」

「生炒骨」

「西蘭花帶子炒斑塊」

「泰式豬頸肉」

「飛天通菜」

「檸檬烏頭」

「幾位大哥一路辛苦啦，請你地起筷。」母親把黃金蝦夾給我。

「媽媽食飯，爸爸食飯。我都唔知自己有幾耐冇講過呢句說話。」李浩微笑，一家人也相視而笑，笑中有淚。

突然窗外傳來紅紅火光，有救護車與消防車的響鐘聲，雖然我很好奇，但卻無能為力，只能自顧自進食。

馬面亦一面平常，一口接一口吃下黃金蝦與通菜。

唯獨李浩，一聽見鈴聲便感到萬分焦急。

他放下碗筷，走近窗旁，把頭探出去，左右環顧找尋火源。

「係李中啊!李中著火啊!救命啊!」李浩突然發狂尖叫。

「點解咁夜仲有學生!點解會著火架!」李浩的行為就似是自己家中發生火災一樣。

「哼，係報應啊!」父親冷笑了一聲。

「點算好……都唔知仲有冇學生係入面……」李浩自言自語。

凡間一事一物已與李浩無關，就算他的學生還在學校，他又能做什麼?

「對唔住……」李浩放下碗筷，猛地飛奔到門口。

但他始終逃不過門前把守的鬼差，降威棒架在李浩的脖子上。

「阿浩!同我番黎!」父親語帶憤怒。

「我要去幫班學生……」李浩不斷重覆。

好 正

老豆放火燒間學校

之前嗰堆學生都有可疑

睇到李中著火以為係佢呀哥定唔知細佬著火

樓主出文真係好慢...

李浩ed case，佢下世應該過得好好啦

「幫?係報應黎!你點幫?你記唔記得佢地有份搞到你要自殺，佢地係幫兇啊!你竟然幫佢地?」父親越說越激動。

「我相信仲有學生會信我，只係我唔知。」李浩以堅定的眼神看著父親。

「時間差唔多，係時候要番去。」馬面放下碗筷。

馬面還真是大公無私，在父子激烈的罵戰當中仍不忘執行自己的職責。

「浩仔……食多啖飯先走啦。」母親對著李浩招招手，碗內混集飯粒與淚水。

李浩遲疑了一刻，慢慢走近飯桌旁邊，吃了最後一口手撕雞。

輕輕吻了母親的面頰，深深擁抱了父親一下，李浩便走到門口，與父母道別。

「阿浩，唔好再諗你班學生!乖乖地跟牛頭馬面番去!呢班人唔值得留戀!」

「爸，媽，你地要保重!養育之恩，來世再報。」李浩揮揮手。

李浩答非所問，他始終沒有答應父親。

離開故居，馬面沒有立即回到陰間，而是流連在故居附近，往著一個未知的目的地前進。

走著走著，左穿右插，左彎右拐，我們離火光越來越近，不知不覺來到學校門前。

「馬面……」我難以置信地叫喚著他。

「嗯?有咩事?」馬面回頭看著我。

「點解我地會黎呢到?」我實在不解，假如是過去的馬面，必定立即把李浩帶回陰間覆命。

「我只係經過呢到。」馬面冷冷回答，不當一回事。

馬面似乎產生了微妙的變化，亦輕視了我的智慧。

但李浩能夠重回中學，亦算是了結一位亡者的心願，這是我樂意看見的結果，我最好也是裝傻扮瘋。

「係既馬面大哥!」

李浩慢慢走近校園，抬頭望向火光紅紅的大樓，面色慘白。

「點解會咁……」

大量消防員與煙霧隊擁入火場，一個接一個學生被救出。

「李子朗、張家強、黃龍迪、陳美……」

「你點做校長，見著班學生受傷都可以無動於衷!」李浩指著一個中年胖子大罵。

那個胖子只顧與消防隊目及督察聊天，那群學生像隱形人一樣，除了救護員以外，沒有人看得見他們，包括校長。

我跟著李浩，走到校長與隊目身旁，馬面跟隨。

要記住，我們不是放任讓亡者自己行動，而是學校為必經之路，只是李浩走路比較慢，又多停竭休息，才會不經不覺站到校長身旁。

呢幾日去左旅行
同埋係的士唔見電話，依家先拎得番

好彩搵得返

仲要係大陸唔見

奇蹟！為左慶祝要出多幾篇

馬面

「阿sir,學校情況嚴唔嚴重？」校長焦急問道。

「情況就唔算嚴重，火勢集中係地下操場，冇波及上面樓層，我地已經撲滅。」隊目示意隊員整理裝備。

「究竟係咩原因會搞成咁？」

「源頭係操場，但詳細原因要問番果幾位同學先知。」隊目指著準備遠去的救護車。

校長始終沒有與他們說過一句話。

「學校有冇可能聽日開番？」校長壓低聲線問道。

「呢d係校方內部決定。」隊目轉身離開，登上消防車。

「頭先我d伙記問左幾個學生，佢地話係入面搞老師追思會，我地會再同佢地落詳細口供。」

「呢班白痴！豬咁撚蠢！係唔係嚴學校新聞唔夠多！係都要比麻煩我。」校長不屑地說道。

為人師表竟不是關心受傷學生，卻是關心學校，一幢冷冰冰的建築物。

有學生才會有學校，學生比學校重要，為何校長卻要本末倒置。

李浩沒有憤怒，只是呆若木雞。

原來一切也是學生的苦心，為了悼念李浩而有火災發生。

李浩得悉真相後變得目定口呆，喃喃自語。

「點解......點解你地要咁傻......」

「李sir怪錯左你地...... 」

救護車鈴聲響起，準備駛離學校，李浩拼命追趕，但只能目送救護車離開。

「你地既心意，李sir收到啦！」李浩揮揮手說再見。

有一學生在救護車門後向著李浩方向招手。

李浩凝望著救護車的同學，再次猛烈地揮手。

同學朝李浩方向，跟著他的律動搖擺左手道別。

「點解......點解佢地會見到我......」李浩指著漸漸化成黑點的救護車。

「只要凡人同亡者係真心真意互想牽掛，佢地就可以相見，地府規矩，絕不例外。」馬面淡淡說道。

李浩感動落淚，同時會心微笑。

「有屋企人同學生相信我，就已經足夠。」

一路返回陰間，李浩神色輕鬆，少了那份怨念，多了一份喜悦，同時又有一點點擔心。

「兩位大哥，唔知佢地點呢......」李浩問道。

「前塵往事與你無關，你只要安心上路已經足夠。」馬面推了推李浩。

李浩微微點頭，神色卻稍稍凝重。

當然這種擔心是多餘，亦是不必要。

凡人出世至成人也能感受，名叫父愛，母愛。

融入了過份擔憂的元素。

此刻，李浩真的像一個爸爸，一個從沒有在的的記憶出現過的爸爸。

羅文怡，是時候要帶她回到凡間。

「馬面大哥......」我拍拍他的肩膀。

「嗯。」他只顧眼望前方。

「之前係我語氣重左，對唔住。」

「今次我地面對既人並唔簡單，我地要小心。」馬面回過頭來，語重心長說道。

「我明白。」

「總之小心。」

馬面打開牢門，當我走入牢中時，竟發現空無一人。

進入結局篇

推爆埋依個po佢

估啱左係追思會 推呀

地府走犯

番到酒店再打

btw，我中學時期都見過個時話就過身既老師係我地上pe堂個時係操場門口同我地揮手

最後過左身 ?

仲未返到酒店 ？

一口氣追哂三個post
加速啦樓主

無錯。。佢生癌。。

人生無常，節哀順變

推下先

嗚哇快啲出文 等出文等到尿都唔敢行開痾

我尋日太攰，今日夜晚補番哂

我左右環顧，又抬頭往上看，除了空氣，絕無其它東西存在。

「馬面大哥，你確定羅文怡係呢間牢房？」我懷疑地問道。

「係。發生咩事？」

「入面一個人都冇.....」

馬面神色一變，探頭張望，發現牢內真的空無一人。

「今次大件事！」馬面急忙走出牢房，我跟隨其後。

「阿明，阿強！有冇人未經我地同意係牢房帶走任何亡者？」馬面左右張望。

「冇......冇咩可疑人.....帶走任何亡者。」陰差結結巴巴說道。

馬面瞪大眼神，以長矛架在陰差的脖子上。

陰差被嚇得立即跪下，降威棒亦從手中滑落。

「大膽！不得忍瞞，否則休怪我唔客氣！」馬面長矛作狀刺向陰差。

「馬面大哥......我講啦......我講啦......」陰差向馬面叩頭求饒。

「係......係牛頭大人帶左果位亡者......」

我狠狠地盯著陰差，實在想不到自己何事與他結怨。

「你唔好亂講！」我怒道。

「馬面大人，小人句句屬實，不感欺騙大人。」陰差態度慌張，又帶點誠懇。

「事發經過係點？快快同我詳細交代。」馬面把長矛移開。

「半個時辰之前，牛頭大人黎呢到，話要帶亡者回魂，小人好奇馬面大人為何未有一同前來，卻被牛頭大人警告小人不得多事。」

睇睇下其他po見到樓主回錯po

sor

假冒牛頭

招魂

假牛頭

沒有！真的沒有！為何陰差要冤枉我！

「牛頭！我對你好失望！」馬面的說話，確實充滿了絕望的語調。

「馬面大哥，我真係冇做過......」

「你收聲！」馬面怒吼。

「陰差！你繼續講！」馬面兇狠的眼神使我語塞。

「小人遵命......牛頭大人係半個時辰之前帶走亡者......」

「地府規矩，亡者必由牛頭馬面共同押解！」

「但牛頭大人只係話你係陰間交界等佢......所以......」陰間結結巴巴，像是被人威脅。

巴打加油
等緊你架

Btw 牛頭唔係一直都同馬面一齊嘅咩 ？

每日一編 文寫少好多

hehe

因為去緊旅行

星期日完到架啦
放心啦巴打
記得like me fb

同埋希望下星期會出到新故

約定你 我星期一係台灣睇你結局

thx

追到live 好正

出快啲啦

你個hehe故正常返未

Live

「大膽，你疏忽職守，罪無可恕！」馬面一拳揮向陰差。

我從沒見過馬面發如此大的脾氣，那種怒火就像獅子撲滅獵物。

「牛頭！我真係對你好失望！」馬面長矛一刺，我以鋼叉擋走。

「馬面你聽我講，我唔知點解會咁，但你要相信我！」我與馬面盡量保持距離。

「相信你？依家地府唔見左個亡者，佢係你最心愛既人，你要我點樣信你？」馬面步步迫近我。

陰間交界！還有陰界交界的陰差可以為我作證！

「馬面大哥！我冇離開過陰間！有陰間交界既陰差可以為我作證！」我連忙說道。

「好！只要你可以搵到證人，我就相信你！」馬面嚴肅地道。

「人黎！同我鎖住牛頭！」馬面示意數位陰差為我鎖上鎖魂鏈。

鎖上鎖魂鏈，不就是等於不信任我？

平常那個冷靜，穩重，大公無私的馬面一定會相信我，但現在態度卻180度轉變。

但我卻沒有時間思考這種問題，最重要的是為自己洗脱嫌疑。

陰差為我鎖上鎖魂鏈，本能反應使我用鋼叉擋開陰差，他們難以走近我。

「牛頭，唔好逼我親自郁手！」馬面步步走近我。

我明白反抗是沒有意義，最後亦難以逃脱，與其如此，我決定為自己找回清白。

但係牛頭唔係同馬面形影不離架咩
牛頭係馬面隔離點解馬面會懷疑？

因為放走佢果個係馬面？

馬面諗住將計就計
利用牛頭「引蛇出動」

大家想像力好豐富

其實真係牛頭做

精神分裂牛頭

24個牛頭

其實呢個可能係個局來
俾人見到牛頭馬面反面
專登設個局引人自投羅網

你講曬出黎樓主都唔知點兜

唔洗兜 有文出就得

學墨巴咁 比人估中就轉

樓上d巴打有d估中
但冇人會估中哂

我被鎖上鎖魂鏈，由兩名陰差押解。

一路走到陰間交界，我可謂無地自容，不論亡者或陰差，他們皆報以一個奇怪目光。

我盡量垂下頭，不讓他們看見我那雙失去自信的眼神。

曾經叱吒一時的牛頭，如今卻與普通亡者一般，被扣上鎖魂鏈，被陰差押解。

「馬面大人......點解......」把守陰陽交界的鬼差問道。

「你地係唔係一直把守，寸步不離？」馬面的目光如刀鋒般架在他們的脖子上。

「係......係啊......馬面大人。」陰間被馬面的眼神震懾。

我實在想不到他們說謊的理由，他們會還我一個真相。

我相信善惡到頭終有報，牛頭是頂天立地的好漢子。

「牛頭有冇帶過亡者離開陰間？」

「冇......冇啊......大人。」陰差眼神閃縮。

「冇？點解唔見望往我。」馬面伸手抓著陰間的肩膀。

「馬面！佢地都話左唔知道！」

信任，從來是客觀的事物。

有人願意在任何情況下，全心全意相信一個人。

亦有人不願意信任一個人，盡管所有情況也顯示那個人是值得信任。

馬面不再願意相信我。

可是由信任到疏遠是剎那間的事，那種速度與原因像細胞分裂與重組。

只知最後的結果，卻不知箇中因由。

文！

我不知道自己與馬面相互信任是何時破裂。

「牛頭，你同我收聲！呢到唔輪到你講說話！」

「我再問你兩個最後一次，牛頭有冇帶過亡者離開陰間！如有隱瞞者，殺！」

「我地講啦......我地講啦......馬面大哥唔好殺我地......」陰差跪在馬面身旁。

作為地府陰間，豈能向同屬地府的公僕下跪！

馬面又那有權力操控陰差的生死！

他已經著了魔，像個瘋子一樣。

「馬面，你係唔係傻左！」

「牛頭大哥，對唔住。我地唔可以再幫你隱瞞......係牛頭帶走亡者，佢仲話如果我地講左出去，就要殺死我地。」陰差躲到馬面身後。

我的眼神充滿驚訝，憤怒與恐懼，我竟然被陷害。

我不自覺後退數步，就連手上的鋼叉也差點滑落在地上。

「牛頭，你冇話可說！人黎同我帶佢去牢房，嚴加看守！」馬面用那長矛指向我。

其實係馬面比人控制左！

我是無辜！我揮出鋼叉擋住了長矛。

馬面用力一壓，我用盡全力抵抗，雙方爭持不下。

「牛頭，唔好迫我！」馬面咬牙切齒。

「馬面，你要相信我係比人陷害！」我拼盡全身力量抵擋。

「眾陰差聽命，同我捉住牛頭！」馬面對周遭的陰間吆喝一聲。

一眾陰差不敢違命，一湧而上，形成圍堵之勢。

我雙拳不敵四手，最後被馬面的長矛架在脖子上。

「人黎，同我將牛頭押去牢房！」

我被沒收了象徵牛頭的鋼叉，正式成為階下囚。

「牛頭！你唔配用鋼叉！」馬面將我的鋼叉摔在地上。

我牛頭自問盡忠職守卻換來如此下場，但我仍相信善有善報。

我安靜地走往牢房，聽著鏗鏘一聲牢門深鎖，現在只剩下四面冷冰冰的牆壁。

原來置身於牢房之中，是如此寂寥。

「牛頭，我地係黎帶你番去回魂。」我的腦海不停浮現這句話。

「牛頭，你疏於職分，凡心未盡，私自放走亡者，違反地府規條，罪大惡極，本王判你打入無間地獄，永不超生。」

這會是我最後的下場嗎？

不會，我深信閻王會為我討會公道，還我一個清白。

到那一天，馬面才會明白自己是錯怪好人，他會親自把鋼叉交給我，向我道歉。

快啲快啲

似乎係馬面想一個人對付佢細佬唔想牛頭冒險夾埋陰差做一場大龍鳳

番香港見

pish

岩岩落機

咩都比你地估哂

睇黎跟住落黎都係善用追故模式唔睇comment好D

集氣吧，今日晏就見

集氣集氣

3點見
moremore people

Push

3點啦屌

但除了我們，又有誰人會放走羅文怡？

沒有，真的沒有。

我開始回想箇中細節，由我與馬面到牢房一刻開始回想。

陰差指控我放走羅文怡，但那時候我到底身在何方？

我在......我在馬面身旁。

回魂過後，我們只有短短半刻是分開，但後來卻再次待在一起。

他還提醒我要小心羅文怡。

馬面真大意，他自己就是最有力的時間證人，可是卻忘了為我作證。

「人黎！人黎啊！我要見馬面！」

把守牢房的陰差施施然走到牢門前，一副滿不在乎的模樣。

「你嘈咩野？」

「輝仔幫幫忙，可唔可以叫馬面黎見我？」我誠懇地問道。

「見你？你咩野身份？你以為自己仲係牛頭？」輝仔的嘴面，我一輩子也會牢記。

「只要馬面大哥見到我，真相就會大白！」我懇求輝仔。

輝仔搖搖頭，冷笑了一下，不屑地盯了我一眼，慢慢離開。

現在的我只可以等，等待馬面，等特真相的來臨。

我抬頭仰望著天花，目光早已透視到遠遠的星空。

我心想，到底上天什麼時候才會還我一個真相。

「牛頭大哥！」一把熟悉的聲音傳入耳中。

華哥的身影映入我的眼簾。

「華哥......」我對著他，亦不知從何說起。

「唔使講，我咩都知道哂！」華哥壓低聲線。

「係馬面既陰謀！佢收買左幾個陰差，要佢地比假口供陷害你！」

「華哥，說話唔可以亂講......」我呆呆的瞪著他。

「牛頭大哥，我冇必要呃你！呢件事係我親耳偷聽。係馬面放走羅文怡！」華哥在牢門埋頭苦腦。

「冇可能！馬面大公無私，呢樣野大家都知，佢又點會冇啦啦放走羅文怡！就算係，都會有苦衷！」

我絕不相信身邊出生入死的好兄弟會出埋自己。

就像黃照一樣，與他並肩作戰的戰友亦不會出賣他。

我絕對相信馬面，並不是因為什麼證據，而是因為他是馬面，曾經與我出生入死的好兄弟。

「苦衷？兄弟情重要定係你重要？」華哥搖搖頭。

「馬面一早抛棄佢同細佬既兄弟情！」

「牛頭大哥。你聽我講！馬面大哥其實係口硬心軟，佢一直好想補償比細佬！」華哥停止動作，屏氣凝神地看著我。

口硬心軟，馬面的確是這種人。

他曾經讓亡者超過回魂時間，為的就是給他好好與家人道別。

他曾經故意讓亡者得知親友，學生對他的心意，讓亡者得知真相，安心上路。

馬面扮放文怡同細佬決一死戰

睇黎我估中左

難道他已經漸漸比感情佔據了理志？

「牛頭大哥，馬面要幫羅文怡番去凡間！而且仲要陷害你！」

「陷阱我......點解......」

「為羅文怡要置你於死地！佢比任何一個人都憎恨你！」

我的心掉進了萬丈深淵，永不超生。

「華哥......你再講多次......」

「羅文怡一早知道你既身份，佢係要同你了結前塵往事！」

「佢一直以黎，唔係想害馬面，而係想害你！你先係佢地真正既目標！」

我不能作出任何反應。

原來我一直以來深愛的人是這麼討厭我，要我死，要我永遠消失。

「華哥，點解你會知道咁多野？」

華哥所知道的東西，似乎多得不太正常。

「因為我跟縱馬面。我一直唔相信佢呢個人。」華哥流露出厭惡。

「跟縱佢？」我狐疑地看著華哥。

馬面相當有嫌疑

我覺得華哥都唔多正常

我覺得自己最正常

樓主加油

華哥先係鬼

「佢最近成日古古怪怪，我覺得佢好可疑，事實上我都派人跟縱過你。」

我不禁後退數步，心生寒意，我竟然不察覺被跟縱。

「冇錯，其實每一任既牛頭馬面都會因為罪孽而被挑選。」華哥瞥了我一下。

我的腦海出現了一個又一個雲團。

「我自知罪孽深重，生前搬弄事非，犯下不少口孽，但係馬面又何罪之有？」

「執著！」華哥淡淡說道。

「執著？馬面大公無私，一生盡忠職守，咁都有錯？」

「因為執著，佢忘記孝道，傷害親人，因為鐵面無私，佢抛棄友情，害死最好既朋友......」

「閻王一直希望牛頭馬面可以有所頓悟，修成正果。」華哥的語氣有所延緩。

我不是在贖罪嗎？贖了罪才能修正道，彌補自己的罪孽。

既然如此又為何要派人監視我們？

「我同馬面一直修緊正道！點解要你去監視我地？」我疑惑地看著華哥。

華哥就像一位高深莫測的神秘大師。

「修正道？贖罪唔等於修正道。閻羅王係希望你地有所頓悟。」

「所謂既頓悟係指內心，而唔單止係行為。希望終有一日馬面明白感情為何物，而你就明白感情並唔係一切。」

「我始終做唔到......」我不禁嘆了口氣。

聽日一定完

巴打加油

樓主有覺悟未

覺悟緊

「但總比馬面好，因為一時歪念而走上歧途。」

「咁你可唔可以話比我知，點解羅文怡咁討厭我......」

我一直等待真相，也是我一輩子的精神支柱。

「真相需要由你親自發掘，咁樣先有價值。」

華哥把牢門打開，揮揮手示意我走出牢房。

「逃獄？如果呢一刻我離開左，咁我就真係有罪！」我沒有意慾離開。

「你一定要走！就當係為左馬面，為左地府。」

「你要捉番馬面同羅文怡番黎，唔好比佢地一錯再錯！」華哥走進牢房，拉著我離開。

「華哥！你放手！等我一個人去，我唔想連累你！」我摔開華哥的手。

「你就扮比我打暈！我唔想你受罪！」

「牛頭大哥，邊個會信呢d故事？」華哥把鋼叉交給我。

「我地已經番唔到轉頭！一係救人，一係見死不救！」華哥再次捉住我的手。

我沒有回答，只有狂奔。

腦海中，我反覆思考與羅文怡見面後應如何是好。

她會稱呼我是牛頭還是達俊？

「來者何人？」兩位把守交界的陰差從遠處問道。

「牛頭大哥，時間無多！郁手啦！」華哥執起降威棒，準備一場戰鬥。

我遲疑了一陣，但細心回想卻發現自己已經沒有回頭路。

我的鋼叉二話不說揮向陰差，他一不留神便被我狠狠擊中，整個人倒下。

樓主覺醒未？
又係呢d位先停

另一陰差愣住了，手中降威棒滑落在地。

「等我收拾你！」華哥準備以降威棒揮向他。

陰差閉上眼神，放棄了抵抗。

我立即伸出鋼叉，擋住華哥的降威棒。

「牛頭！」華哥咬牙切齒。

「放過佢，佢唔係我地既目標。」我繞過他，奔向凡間。

抵達凡間後，眼前景象又是那片陰森的樹林，小女孩的家，也是文怡與馬面親弟的家。

「牛頭大哥，你要記住千萬唔可以手下留情！」

華哥的說話讓我感到不安。

我總認為他的說話就似是閻羅王的意旨，不得不遵從，否則不能修成正果。

「嗯。」我不認為自己能夠不留情面。

踏進屋內，少了風鈴聲卻多了一陣陰森奸險的笑聲。

其實華哥係唔係俾人控制左？

「Welcome牛頭！歡迎你黎到呢個派對！」馬面親弟站在二樓俯視我們。

「廢話少講，交番馬面同埋文怡出黎！」我衝到二樓。

馬面親弟的臉上仍掛著微笑，似乎有完美的盤算。

「關我咩事？」他吃了一塊巧克力。

「唔關你事？係你指示馬面救羅文怡出黎！」我步步迫近他。

「講番清楚少少，係我阿哥終於開竅，佢唔忍心自己既弟婦受罪。」他又再吃了一塊巧克力，神態自若。

「廢話少講！帶你番陰間受審！我要你既魂魄到活大地獄贖罪。」我奮力衝向他。

「牛頭！你想自己既愛人係地獄受罪？」

我頓時放慢腳步。

聽日再見，一留言，一讚好就係一支持

支持

支持推到結局

高潮

感覺華哥都係鬼

係地府開工既 有邊個唔係鬼

「你想自己既兄弟成為罪犯？」

我揮動鋼叉，但卻難以集中，毫無力度。

「你想自己既道行修為化為烏有？」

「砰！」我的鋼叉落在地板上，沒有擊中他。

「牛頭，不如我同你玩個遊戲，只要你打敗我養既鬼仔，我就放番文怡同馬面比你。」他輕聲說道，我與他的距離不足半米。

「好！」我退後數步。

「2打2,下面既陰差都可以幫你！」他用食指指向華哥。

「3,2,1開始。」

鬼仔沒有武器，但拳腿的攻擊很快，我與華哥在開始時也吃了不少苦頭。

「華哥！我牽制住佢地，你就搵機會係後面突擊！」我氣喘吁吁輕聲說道。

屌好波

我揮舞鋼叉，劃出一個接一個的圓圈，鬼仔則是左閃右避。

這是消極的作戰方法，只要我疲倦了，便不能作出大範圍攻擊。

華哥亦未能找到機會攻擊。

「牛頭，我真係好佩服你。點解你可以一直咁深愛文怡？」他流露出質疑。

「呢個女人只要有錢就咩都得，你點解要咁傻，一直對佢死心塔地？佢值得咩？」他又再吃了一塊巧克力。

我的體力開始下降，攻擊減慢。

「我用錢扔到佢訓係床到，再用錢扔到佢除衫，再用錢扔到佢幫我除衫。」他的樣子很討厭。

「你一定以為我好愛佢，好想得到佢？咁你就錯啦！因係文怡係好愛我，佢係自願架！」

他仰天大笑，露出了猥瑣的笑容。

「砰。」我被鬼仔找到了破綻，一拳揮向胸口。

「牛頭大哥，比把鋼叉我！等我黎。」華哥拿著鋼叉揮動。

「你知唔知點解佢咁愛我？你知唔知點解佢自願？」

我很想知道，我只想專心聽著文怡的點點滴滴。

「因為我搵錢扔到佢愛我，再搵錢扔到佢跪係到求我中出佢。」他已經笑得失控。

在他眼中的文怡或許只是一件玩具，但卻是我的全部。

我很痛心自己的愛人被蹂躪，整個人就像失去了意志。

「牛頭！小心啊！」華哥叫道。

當我還未回過神來，背部便被到重擊。

我失去平衡，整個人倒在地上。

「牛頭大哥！」華哥整個人擋在我的面前。

應該聽日先完

我奮力地站起身，可是卻無能為力，只能在地上喘息。

「你地太令我失望。」

「一個臭雞就令到你冇哂戰鬥力，你話自己係唔係廢柴？」

「收聲！」

「不過，最絕望既事都仲未出現。」他露出奸險的笑容。

我已經沒有什麼感覺，因為沒有比現在更加絕望的事。

「2打2,第二回合正式開始。」他動動手指。

鬼仔快速閃到華哥面前，以極快速度一拳揮向另一鬼仔。

「點解......」我驚訝地看著他們。

「因為......」

還未聽到他的說話，我的胸口已經傳來一陣刺痛。

華哥用降威棒猛地揮向我的胸口。

挑

仲未答牛頭點死

呢度停

笑左

華哥係鬼！！！

「對唔住牛頭，我都係佢既人。」華哥撕破了自己的假面具。

我發現原來自己的內心已經不能承受一次又一次的背叛與出賣。

我心很累，只想閉起雙眼，衣離這個世界。

「你會有......報應。」我平靜地說道。

「報應？冇所謂。最重要係我既契仔冇事。」華哥微笑。

「契爺辛苦你啦！」

「牛頭先生，同你介紹番華哥，佢係我既師傅，亦係我契爺，我地既感情好親好親，至少親過我同大佬。」

華哥與他互相擁抱。

「每一次都係契爺將你地既野話比我知，全靠契爺，呢個遊戲先咁好玩。」他再次把巧克力放入嘴裡。

「點解要出賣我......」我只能怒目相視，隨即失去知覺。

「細佬，你應承我既事要做得到先好。」馬面的聲音喚醒了我。

我慢慢微微睜開眼睛，看見馬面，華哥與他的親弟站在客廳。

跪求300正

過左

304喇筆巴 文呢？

305啦

「你話你份人係唔係賤格？為左個外人先肯救自己老豆出黎。」他語帶諷刺。

馬面沒有回答，只是面不改容。

「郁達俊，你終於醒？」文怡站在我身旁。

「文怡......」我第一次聽到她叫我的名字。

「快d走！」文怡為我鬆縛。

我反應不及，呆呆地看著她。

「點解，點解你要放我走？」

「因為我愛你！我老公知道我仲愛你，所以對我狠下毒手。」文怡額頭冒汗，努力為我鬆縛。

「文怡......係我怪錯你。」

原來我一直也沒有看錯文怡，我選擇把她記在腦海深處是有原因。

情況好亂呀

晏少少再見

過左5.6分鐘啦

樓主你再慢D個post又俾我地推爆啦

仲有百幾個 好快就爆...

我係你就醒醒定定快手出埋去 唔係又爆又要開

1001

1001 10連

停啦
咪連回

作者一開始實牙實齒話呢個係最後一個po

而家個情況好亂

樓主又9up

快手搞掂佢

第1000post

比個面，今晚夜機

死後 我成為地府牛頭馬面(1001)真。最終章

依家係咪得返閻羅王同黑白無常可信

「達俊，我有好多野想同你講，不過依家未係時候......」

「要走一齊走！」我捉著文怡雙手。

「達俊，你聽我講！我老公佢咩都做得出！我一定會黎搵你，你唔可以再留係到！同你走只會連累你。」

我情願被你連累亦不願再掉下你。

上輩子我已經失去了你一次，今輩子我不能犯上同樣錯誤。

「唔得！我一定要同你走！」我已鬆了縛。

我執起文怡給我的鋼叉，從二樓平台逃走。

可是面前又出現了兩隻鬼仔，不過他們已不是我的對手。

「讓開，否則你地會魂飛魄散，永不超生。」我狠狠地瞪著他們。

鬼仔面無表情，腦海裡似是只想著一樣事情。

用盡一切方法阻止我的離開，包括生命。

「達俊！你要小心。」文怡輕聲說道。

那種情景如同古代戰士為了保家衛國而遠赴戰場前，妻子的叮囑說話。

「我一定要帶你走，放心啦文怡。」

我都可信

你可信？唔係你主角老母洗死？唔係你主角會拋低個老婆走去搵個公廁？

下次我會學tbb天台大結局
或者最少都打和，super

講笑姐
你咁做會冇乜人睇

有位老伯突然出現
哈哈哈 今日咁開心 打和啦

閻王:super

你可信今晚個故就完咗啦

陰司紙，數百萬當係碎銀

夜機

凌晨一點 等你個結局

Live
等 寂寞到夜深

Hello?

SUPER

本集獎金獎品非常豐富 其中包括:

加太賀日式和風料理送出花之戀壽司總值一百五十萬
Veeko流行時裝專門店送出購物禮劵總值二百八十萬

推！！！

1001?

文呢 禮拜一喇

人不在港，今晚番酒店再出
請見諒

好吊引

無野既 咪推到你爆post囉

唔好玩咁大

10連無難度，樓豬都唔想我地推爆呢個po架

一齊推爆佢

推爆佢

咪撚十連啦

仲有幾廿個

留返1001比樓主擺新link

一定要

但我開新post 1頁就完

你依家post

啱呀

出未

未

980

Mola mola

幫推

開定1000章啦

同pish